# Minder 的简体中文 (机翻)。已经人工修订。
# Copyright (C) 2022 THE com.github.phase1geo.minder'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the com.github.phase1geo.minder package.
#
# 企鹅2035 <qie2035@qq.com>, 2022。YuanLijie<aerowolf@tom.com>, 2023.10.10, 人工修订。.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: com.github.phase1geo.minder\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-18 13:27-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-10 17:50+0800\n"
"Last-Translator: Aerowolf <aerowolf@tom.com>\n"
"Language-Team: 简体中文\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
",<aerowolf@tom.com>\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/About.vala:38
msgid "Mind-mapping application"
msgstr "思维导图应用程序"

#: src/About.vala:39 src/StickerSet.vala:210
msgid "Copyright"
msgstr "版权标志"

#: src/About.vala:43
msgid "Minder in AppCenter"
msgstr "在 AppCenter 中打开 Minder"

#: src/About.vala:60
#, c-format
msgid "Flatpak Runtime: %s"
msgstr ""

#: src/Application.vala:133
#, c-format
msgid "Import file from format (%s)"
msgstr "导入 %s 格式文件"

#: src/Application.vala:134
#, fuzzy, c-format
msgid "Export mindmap as format (%s)"
msgstr "将思维导图导出为 %s 格式"

#: src/Application.vala:139
msgid "Display version number"
msgstr "显示版本号"

#: src/Application.vala:140
#, fuzzy
msgid "Display help"
msgstr "显示"

#: src/Application.vala:141
msgid "Starts Minder with a new file"
msgstr "启动 Minder 并新建空文件"

#: src/Application.vala:144
#, fuzzy
msgid ""
"Enables a transparent background for PNG images.  Default is no transparency."
msgstr "为 PNG 图像启用透明背景"

#: src/Application.vala:145
#, fuzzy
msgid "PNG compression value (0-9). Default is 0."
msgstr "PNG 压缩值 （0-9）"

#: src/Application.vala:146
#, fuzzy
msgid "JPEG quality (0-100). Default is 90."
msgstr "JPEG 质量 （0-100）"

#: src/Application.vala:147
msgid "Enables image links in exported Markdown"
msgstr "在导出的 Markdown 中启用图像链接"

#: src/Application.vala:152
#, fuzzy
msgid "Import Example:\n"
msgstr "导入文件"

#: src/Application.vala:153
#, c-format
msgid "  %scom.github.phase1geo.minder --import=markdown file.markdown\n"
msgstr ""

#: src/Application.vala:155
#, fuzzy
msgid "Export Example:\n"
msgstr "导出文件"

#: src/Application.vala:156
#, c-format
msgid ""
"  %scom.github.phase1geo.minder --export=png --png-transparent file.minder "
"file.png\n"
msgstr ""

#: src/Application.vala:165
#, c-format
msgid "ERROR: %s\n"
msgstr "错误： %s\n"

#: src/Application.vala:166
#, c-format
msgid "Run '%s --help' to see valid options\n"
msgstr "运行 “%s --help”可查看有效选项\n"

#: src/Application.vala:189
msgid "ERROR: Unable to import file"
msgstr "错误：无法导入文件"

#: src/Application.vala:193
#, fuzzy
msgid "ERROR: Import is missing filename to import"
msgstr "错误：导出缺少文件名"

#: src/Application.vala:216
#, fuzzy
msgid "ERROR: Export is missing input file and/or export output file"
msgstr "错误：导出缺少输入文件和/或导出输出文件"

#: src/Application.vala:226
#, c-format
msgid "ERROR:  Unable to open file '%s'\n"
msgstr "错误：无法打开文件“%s”\n"

#: src/Application.vala:262
#, fuzzy, c-format
msgid "ERROR:  Unable to load Minder input file %s"
msgstr "错误：不能载入Minder输入文件%s"

#: src/Braindump.vala:57
#, fuzzy
msgid "Enter Idea"
msgstr "其他想法"

#: src/Braindump.vala:103
msgid "Clear Idea List"
msgstr ""

#: src/CalloutMenu.vala:33 src/ConnectionMenu.vala:34
#: src/ConnectionsMenu.vala:33 src/GroupsMenu.vala:33 src/NodeMenu.vala:40
#: src/NodesMenu.vala:35 src/TemplateEditor.vala:110 src/ThemeEditor.vala:141
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/CalloutMenu.vala:36
msgid "Select Node"
msgstr "选择节点"

#: src/Callout.vala:131 src/KeyCommands.vala:677 src/NodeMenu.vala:97
msgid "Callout"
msgstr "标记"

#: src/CanvasText.vala:291 src/FormattedText.vala:1179
msgid "No text found"
msgstr "未找到文本"

#: src/ConnectionInspector.vala:77 src/KeyCommands.vala:680
#: src/NodeMenu.vala:96
msgid "Connection"
msgstr "连接"

#: src/ConnectionInspector.vala:90 src/NodeInspector.vala:199
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: src/ConnectionInspector.vala:104
msgid "Use Theme Default Color"
msgstr "使用主题默认颜色"

#: src/ConnectionInspector.vala:130 src/GroupInspector.vala:86
#: src/NodeInspector.vala:284
msgid "Note"
msgstr "备注"

#: src/ConnectionInspector.vala:186
msgid "Delete Connection"
msgstr "删除连接"

#: src/ConnectionMenu.vala:37
msgid "Edit Title…"
msgstr "编辑标题……"

#: src/ConnectionMenu.vala:38 src/GroupsMenu.vala:36 src/NodeMenu.vala:54
msgid "Edit Note"
msgstr "编辑备注"

#: src/ConnectionMenu.vala:39 src/NodeMenu.vala:58
msgid "Remove Sticker"
msgstr "移除贴纸"

#: src/ConnectionMenu.vala:42
msgid "Start Node"
msgstr "起始节点"

#: src/ConnectionMenu.vala:43
msgid "End Node"
msgstr "结束节点"

#: src/ConnectionMenu.vala:46
msgid "Next Connection"
msgstr "下一个连接"

#: src/ConnectionMenu.vala:47
msgid "Previous Connection"
msgstr "上一个连接"

#: src/ConnectionMenu.vala:54 src/GroupsMenu.vala:45 src/ImageManager.vala:336
#: src/NodeMenu.vala:104 src/NodesMenu.vala:59
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: src/Connection.vala:804
msgid "Connection Title"
msgstr "连接标题"

#: src/Connection.vala:812
msgid "Connection Note"
msgstr "连接备注"

#: src/Document.vala:36
msgid "Upgrade Minder file to new version"
msgstr ""

#: src/Document.vala:37
msgid "Upgrade Minder file to new version and keep a copy of the original"
msgstr ""

#: src/Document.vala:38
msgid "Do not upgrade Minder file but view it as read-only"
msgstr ""

#: src/Document.vala:47
msgid "Upgrade Minder files to new version"
msgstr ""

#: src/Document.vala:48
msgid ""
"Upgrade Minder files to new version but keep a copy of the original if "
"previously saved"
msgstr ""

#: src/Document.vala:49
msgid "Do not upgrade Minder files but view them as read-only"
msgstr ""

#: src/Document.vala:160
msgid "unnamed"
msgstr "未命名"

#: src/Document.vala:691
msgid "Upgrade?"
msgstr ""

#: src/Document.vala:692
msgid ""
"This file is from an older version Minder and needs to be upgraded to edit.\n"
"\n"
"Note: Upgraded files cannot be viewed/edited with older versions of Minder."
msgstr ""

#: src/Document.vala:697 src/ImageEditor.vala:430 src/MainWindow.vala:1330
#: src/QuickEntry.vala:167 src/StickerSet.vala:75 src/TemplateEditor.vala:100
#: src/ThemeEditor.vala:153 src/UrlEditor.vala:62
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/Document.vala:700 src/ImageEditor.vala:433 src/MainWindow.vala:2180
#: src/UrlEditor.vala:52
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: src/Document.vala:711
msgid "Don't show this dialog again"
msgstr ""

#: src/Document.vala:714 src/MainWindow.vala:2217
msgid "<small>This can be changed in preferences</small>"
msgstr ""

#: src/Document.vala:735
msgid "Upgrade Needed"
msgstr ""

#: src/DrawArea.vala:1533
#, c-format
msgid "%0.3g%% complete"
msgstr "%0.3g%% 完成"

#: src/DrawArea.vala:1551
msgid "Drag to resize node"
msgstr "拖动可调整节点大小"

#: src/DrawArea.vala:1553
msgid ""
"Drag to resize node and image.\n"
"Control-drag to resize only node."
msgstr ""
"拖动可调整节点和图像的大小。\n"
"按住Ctrl键再拖动，可只调整节点大小。"

#: src/DrawArea.vala:1695
#, c-format
msgid "Children: %u\n"
msgstr "子节点： %u\n"

#: src/DrawArea.vala:1696
#, c-format
msgid "Total: %d"
msgstr "总计： %d"

#: src/DrawArea.vala:1750
msgid "connection endpoint change"
msgstr "连接端点修改"

#: src/DrawArea.vala:1757
msgid "connection drag"
msgstr "连接拖动"

#: src/DrawArea.vala:2282 src/MapModel.vala:1840 src/MapModel.vala:1855
msgid "Another Idea"
msgstr "其他想法"

#: src/EmptyInspector.vala:30
msgid ""
"Select a node, connection or group\n"
"to view/edit information"
msgstr "选择节点、连接或群组，可查看/编辑信息"

#: src/EmptyMenu.vala:32 src/NodeMenu.vala:38 src/NodeMenu.vala:253
#: src/TextMenu.vala:38
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: src/EmptyMenu.vala:35 src/NodeMenu.vala:71
msgid "Add Root Node"
msgstr "添加根节点"

#: src/EmptyMenu.vala:36
msgid "Add Nodes With Quick Entry"
msgstr "使用快速输入添加节点"

#: src/EmptyMenu.vala:39
#, fuzzy
msgid "Select First Root Node"
msgstr "选择起始节点"

#: src/Exporter.vala:60
msgid "Export…"
msgstr "导出……"

#: src/Exporter.vala:62
msgid "Export With Current Settings"
msgstr "使用当前设置导出"

#: src/Exporter.vala:110
msgid "Export Options"
msgstr "导出选项"

#: src/Exporter.vala:131
#, c-format
msgid "Export As %s"
msgstr "导出为 %s"

#: src/Exporter.vala:131 src/MainWindow.vala:1069 src/StickerSet.vala:352
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: src/Exporter.vala:154 src/Exporter.vala:166
msgid "Minder Export Completed"
msgstr "Minder导出已完成"

#: src/Exporter.vala:166
#, fuzzy
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "将图像复制到剪贴板"

#: src/exports/ExportCSV.vala:27
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: src/exports/ExportFileSystem.vala:30
msgid "File System"
msgstr "文件系统"

#: src/exports/ExportFreemind.vala:31
msgid "Freemind"
msgstr "Freemind"

#: src/exports/ExportFreemind.vala:49 src/exports/ExportFreeplane.vala:50
#: src/exports/ExportOPML.vala:38 src/exports/ExportYed.vala:43
msgid "Generated by Minder"
msgstr "由Minder生成"

#: src/exports/ExportFreeplane.vala:32
msgid "Freeplane"
msgstr "Freeplane"

#: src/exports/ExportImage.vala:90 src/exports/ExportPNG.vala:95
msgid "Zoom %"
msgstr "放大 %"

#: src/exports/ExportImage.vala:99
msgid "Quality"
msgstr "质量"

#: src/exports/ExportMarkdown.vala:34
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: src/exports/ExportMarkdown.vala:382
msgid "Include image links"
msgstr "包含图像链接"

#: src/exports/ExportMarkdown.vala:383
msgid "Creates a directory containing the Markdown and embedded images"
msgstr "创建包含 Markdown 和嵌入图像的目录"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:38
msgid "Mermaid"
msgstr "Mermaid"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:75 src/layouts/LayoutVertical.vala:26
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:75 src/layouts/LayoutDown.vala:26
msgid "Downwards"
msgstr "向下"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:77 src/layouts/LayoutLeft.vala:26
msgid "To left"
msgstr "向左"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:79 src/layouts/LayoutUp.vala:26
msgid "Upwards"
msgstr "向上"

#: src/exports/ExportMermaid.vala:481
msgid "Use Mermaid Mindmap Format"
msgstr ""

#: src/exports/ExportOPML.vala:27
msgid "OPML"
msgstr "OPML"

#: src/exports/ExportOrgMode.vala:29
msgid "Org-Mode"
msgstr "Org-Mode"

#: src/exports/ExportOrgMode.vala:35
#, fuzzy
msgid "Indent Mode"
msgstr "父节点"

#: src/exports/ExportOrgMode.vala:35
msgid "Export using indentation spaces"
msgstr "使用缩进空格导出"

#: src/exports/ExportOutliner.vala:29
msgid "Outliner"
msgstr "大纲"

#: src/exports/ExportPDF.vala:29
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: src/exports/ExportPlantUML.vala:30
msgid "PlantUML"
msgstr "PlantUML"

#: src/exports/ExportPNG.vala:31
msgid "PNG"
msgstr "PNG"

#: src/exports/ExportPNG.vala:96
msgid "Enable Transparent Background"
msgstr "启用透明背景"

#: src/exports/ExportPNG.vala:97
msgid "Compression"
msgstr "压缩"

#: src/exports/ExportPortableMinder.vala:29
msgid "Portable Minder"
msgstr "便携式Minder"

#: src/exports/ExportSVG.vala:29
msgid "SVG"
msgstr "SVG"

#: src/exports/ExportText.vala:45
msgid "PlainText"
msgstr "纯文本"

#: src/exports/ExportWebP.vala:29
msgid "WebP"
msgstr ""

#: src/exports/ExportXMind2021.vala:80
msgid "XMind 2021"
msgstr "XMind 2021"

#: src/exports/ExportXMind2021.vala:682 src/exports/ExportXMind8.vala:695
#: src/layouts/LayoutHorizontal.vala:26
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: src/exports/ExportXMind2021.vala:684 src/exports/ExportXMind8.vala:697
#: src/layouts/LayoutRight.vala:26
msgid "To right"
msgstr "向右"

#: src/exports/ExportXMind8.vala:81
msgid "XMind 8"
msgstr "XMind 8"

#: src/exports/ExportYed.vala:27
msgid "Yed"
msgstr "Yed"

#: src/Exports.vala:36
msgid "JPEG"
msgstr "JPEG"

#: src/Export.vala:80
#, fuzzy
msgid "Export to clipboard"
msgstr "将图像剪切到剪贴板"

#: src/GroupInspector.vala:73 src/KeyCommands.vala:686
msgid "Group"
msgstr "添加群组"

#: src/GroupsMenu.vala:37
msgid "Change color…"
msgstr "修改颜色……"

#: src/GroupsMenu.vala:38
msgid "Merge"
msgstr "合并"

#: src/GroupsMenu.vala:41
msgid "Top Nodes"
msgstr "顶部节点"

#: src/GroupsMenu.vala:42
msgid "All Grouped Nodes"
msgstr "所有已分群组的节点"

#: src/ImageEditor.vala:197
#, c-format
msgid "Crop Area: %d,%d %3dx%3d"
msgstr "裁剪区域： %d，%d %3dx%3d"

#: src/ImageEditor.vala:401
#, c-format
msgid "Cursor: %3d,%3d"
msgstr "光标： %3d，%3d"

#: src/ImageEditor.vala:410
msgid "Change Image"
msgstr "修改图像"

#: src/ImageEditor.vala:414
msgid "Paste Image from Clipboard"
msgstr "从剪贴板粘贴图像"

#: src/ImageEditor.vala:418 src/NodeInspector.vala:386 src/NodeMenu.vala:234
msgid "Remove Image"
msgstr "删除图像"

#: src/ImageEditor.vala:422
msgid "Copy Image to Clipboard"
msgstr "将图像复制到剪贴板"

#: src/ImageEditor.vala:427
msgid "Cut Image to Clipboard"
msgstr "将图像剪切到剪贴板"

#: src/ImageManager.vala:336
msgid "Select Image"
msgstr "选择图像"

#: src/ImageManager.vala:341
msgid "Images"
msgstr "图像"

#: src/KeyCommands.vala:571 src/Shortcuts.vala:796
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/KeyCommands.vala:572
#, fuzzy
msgid "File Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:573
#, fuzzy
msgid "Create new mindmap"
msgstr "创建连接"

#: src/KeyCommands.vala:574
msgid "Open saved mindmap"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:575
msgid "Create mindmap from directory structure"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:576
msgid "Save mindmap to current file"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:577
#, fuzzy
msgid "Save mindmap to new file"
msgstr "启动 Minder 并新建空文件"

#: src/KeyCommands.vala:578
msgid "Show print dialog for current mindmap"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:579
#, fuzzy
msgid "Tab Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:580
#, fuzzy
msgid "Select next tab"
msgstr "选择下一个同级节点"

#: src/KeyCommands.vala:581
#, fuzzy
msgid "Select previous tab"
msgstr "选择上一个同级节点"

#: src/KeyCommands.vala:582
#, fuzzy
msgid "Close the current mindmap"
msgstr "关闭当前选项卡"

#: src/KeyCommands.vala:583
#, fuzzy
msgid "Undo/Redo Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:584
#, fuzzy
msgid "Undo last action"
msgstr "撤消上次修改"

#: src/KeyCommands.vala:585
#, fuzzy
msgid "Redo last undone action"
msgstr "重做上次撤消"

#: src/KeyCommands.vala:586
#, fuzzy
msgid "Zoom Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:587
#, fuzzy
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: src/KeyCommands.vala:588
#, fuzzy
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: src/KeyCommands.vala:589
msgid "Zoom to fit entire mindmap in viewer"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:590
#, fuzzy
msgid "Zoom selected node subtree in viewer"
msgstr "对选定的节点树进行合理缩放"

#: src/KeyCommands.vala:591
#, fuzzy
msgid "Zoom to 100%"
msgstr "自适应缩放"

#: src/KeyCommands.vala:592
#, fuzzy
msgid "Sidebar Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:593
#, fuzzy
msgid "Show current tab in sidebar"
msgstr "显示当前选项卡"

#: src/KeyCommands.vala:594
#, fuzzy
msgid "Show style tab in sidebar"
msgstr "显示样式选项卡"

#: src/KeyCommands.vala:595
#, fuzzy
msgid "Show tag tab in sidebar"
msgstr "显示属性侧边栏"

#: src/KeyCommands.vala:596
#, fuzzy
msgid "Show sticker tab in sidebar"
msgstr "显示贴纸选项卡"

#: src/KeyCommands.vala:597
#, fuzzy
msgid "Show map tab in sidebar"
msgstr "显示属性侧边栏"

#: src/KeyCommands.vala:598
#, fuzzy
msgid "Show currently select node/connection/group information in sidebar"
msgstr "选择节点、连接或群组，可查看/编辑信息"

#: src/KeyCommands.vala:599
#, fuzzy
msgid "Map Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:600
#, fuzzy
msgid "Show/Hide Connections"
msgstr "隐藏连接"

#: src/KeyCommands.vala:601
#, fuzzy
msgid "Show/Hide Callouts"
msgstr "隐藏标记"

#: src/KeyCommands.vala:602
msgid "Balance nodes in vertical/horizontal layouts"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:603
#, fuzzy
msgid "Fold all completed tasks"
msgstr "折叠已完成的任务"

#: src/KeyCommands.vala:604
#, fuzzy
msgid "Unfold all folded nodes"
msgstr "展开所有节点"

#: src/KeyCommands.vala:605
#, fuzzy
msgid "Miscellaneous Commands"
msgstr "其他选项"

#: src/KeyCommands.vala:606
#, fuzzy
msgid "Show preferences window"
msgstr "显示首选项"

#: src/KeyCommands.vala:607
#, fuzzy
msgid "Show shortcuts cheatsheet"
msgstr "快捷键"

#: src/KeyCommands.vala:608
#, fuzzy
msgid "Show contextual menu"
msgstr "显示上下文菜单"

#: src/KeyCommands.vala:609
msgid "Show find popup"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:610
#, fuzzy
msgid "Show About window"
msgstr "关于 Minder"

#: src/KeyCommands.vala:611
msgid "Toggle braindump input mode"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:612
#, fuzzy
msgid "Toggle focus mode"
msgstr "切换对焦模式"

#: src/KeyCommands.vala:613
msgid "Edit note of current item"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:614
msgid "Edit currently selected item"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:615
msgid "Show currently selected item"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:616
msgid "Remove sticker from current node or connection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:617
#, fuzzy
msgid "Quit the application"
msgstr "退出程序"

#: src/KeyCommands.vala:618 src/NodeInspector.vala:100
#, fuzzy
msgid "Node"
msgstr "节点"

#: src/KeyCommands.vala:619
#, fuzzy
msgid "Creation/Deletion Commands"
msgstr "创建/删除"

#: src/KeyCommands.vala:620
#, fuzzy
msgid "Add root node"
msgstr "添加根节点"

#: src/KeyCommands.vala:621
msgid "Add sibling node after current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:622
msgid "Add sibling node before current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:623
msgid "Add child node to current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:624
#, fuzzy
msgid "Add parent node to current node"
msgstr "添加父节点"

#: src/KeyCommands.vala:625
#, fuzzy
msgid "Use quick entry to insert nodes"
msgstr "快速输入插入"

#: src/KeyCommands.vala:626
#, fuzzy
msgid "Use quick entry to replace current node"
msgstr "快速输入替换"

#: src/KeyCommands.vala:627
msgid "Remove selected node only (leave subtree)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:628 src/KeyCommands.vala:700
#, fuzzy
msgid "Clipboard Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:629
msgid "Paste node link from clipboard into current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:630
#, fuzzy
msgid "Replace current node with clipboard content"
msgstr "以剪贴板中内容替换"

#: src/KeyCommands.vala:631
#, fuzzy
msgid "View Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:632
#, fuzzy
msgid "Center current node in map canvas"
msgstr "当前节点居中"

#: src/KeyCommands.vala:633 src/KeyCommands.vala:687
#, fuzzy
msgid "Change Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:634
msgid "Change task status of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:635
msgid "Add/Edit image of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:636
msgid "Remove image from current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:637
#, fuzzy
msgid "Change link color of current node"
msgstr "节点链接颜色重设"

#: src/KeyCommands.vala:638
#, fuzzy
msgid "Randomize the current node link color"
msgstr "节点链接颜色随机变化"

#: src/KeyCommands.vala:639
#, fuzzy
msgid "Set current node link color to match parent node"
msgstr "节点链接颜色随机变化"

#: src/KeyCommands.vala:640
msgid "Toggle folding of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:641
#, fuzzy
msgid "Toggle folding of current node subtree"
msgstr "切换节点树/子树的选择"

#: src/KeyCommands.vala:642
#, fuzzy
msgid "Toggle the node link state"
msgstr "切换节点链接"

#: src/KeyCommands.vala:643
msgid "Add group for current node and its subtree"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:644
msgid "Start creation of connection from current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:645
msgid "Add/Remove callout for current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:646
msgid "Toggle sequence state of children of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:647 src/KeyCommands.vala:678 src/KeyCommands.vala:681
#: src/KeyCommands.vala:690 src/KeyCommands.vala:720
#, fuzzy
msgid "Selection Commands"
msgstr "连接命令"

#: src/KeyCommands.vala:648
#, fuzzy
msgid "Select root node of current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:649
#, fuzzy
msgid "Select parent node of current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:650
#, fuzzy
msgid "Select all child nodes of current node"
msgstr "创建前一个节点的子节点。"

#: src/KeyCommands.vala:651
#, fuzzy
msgid "Select single child node of current node"
msgstr "创建前一个节点的子节点。"

#: src/KeyCommands.vala:652
msgid "Select all nodes in subtree of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:653
msgid "Select next sibling node of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:654
#, fuzzy
msgid "Select previous sibling node of current node"
msgstr "选择上一个同级节点"

#: src/KeyCommands.vala:655
msgid "Select node to the left of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:656
msgid "Select node to the right of current node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:657
#, fuzzy
msgid "Select node above current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:658
#, fuzzy
msgid "Select node below current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:659
#, fuzzy
msgid "Select linked node of current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:660
#, fuzzy
msgid "Select connection of current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:661
#, fuzzy
msgid "Select callout of current node"
msgstr "选择当前单词"

#: src/KeyCommands.vala:662
#, fuzzy
msgid "Move Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:663
msgid "Swap current node with right node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:664
msgid "Swap current node with left node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:665
msgid "Swap current node with above node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:666
msgid "Swap current node with below node"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:667
#, fuzzy
msgid "Sort child nodes of current node alphabetically"
msgstr "按字母顺序对子节点进行排序"

#: src/KeyCommands.vala:668
msgid "Sort child nodes of current node randomly"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:669
msgid "Detaches current node and its subtree"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:670
#, fuzzy
msgid "Alignment Commands"
msgstr "对齐"

#: src/KeyCommands.vala:671
#, fuzzy
msgid "Align selected node top edges"
msgstr "所选节点上部对齐"

#: src/KeyCommands.vala:672
#, fuzzy
msgid "Align selected node vertical centers"
msgstr "垂直居中对齐"

#: src/KeyCommands.vala:673
#, fuzzy
msgid "Align selected node bottom edges"
msgstr "所选节点上部对齐"

#: src/KeyCommands.vala:674
#, fuzzy
msgid "Align selected node left edges"
msgstr "所选节点上部对齐"

#: src/KeyCommands.vala:675
#, fuzzy
msgid "Align selected node horizontal centers"
msgstr "水平居中对齐"

#: src/KeyCommands.vala:676
#, fuzzy
msgid "Align selected node right edges"
msgstr "所选节点上部对齐"

#: src/KeyCommands.vala:679
#, fuzzy
msgid "Select callout node"
msgstr "选择标记"

#: src/KeyCommands.vala:682
#, fuzzy
msgid "Select connection source node"
msgstr "选定的连接"

#: src/KeyCommands.vala:683
#, fuzzy
msgid "Select connection target node"
msgstr "选定的连接"

#: src/KeyCommands.vala:684
#, fuzzy
msgid "Select next connection in map"
msgstr "选择下一个连接"

#: src/KeyCommands.vala:685
#, fuzzy
msgid "Select previous connection in map"
msgstr "选择上一个连接"

#: src/KeyCommands.vala:688
msgid "Change the color of the current group"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:689
msgid "Merge current groups into single group"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:691
msgid "Select main node(s) of current group(s)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:692
msgid "Selects all nodes within current group(s)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:693
msgid "Text Editing"
msgstr "文本编辑"

#: src/KeyCommands.vala:694
#, fuzzy
msgid "Insertion/Deletion Commands"
msgstr "连接命令"

#: src/KeyCommands.vala:695
#, fuzzy
msgid "Insert newline character"
msgstr "插入新行符号"

#: src/KeyCommands.vala:696
#, fuzzy
msgid "Insert TAB character"
msgstr "插入制表符"

#: src/KeyCommands.vala:697
#, fuzzy
msgid "Insert emoji"
msgstr "插入表情符号"

#: src/KeyCommands.vala:698
#, fuzzy
msgid "Remove next word"
msgstr "移动节点"

#: src/KeyCommands.vala:699
#, fuzzy
msgid "Remove previous word"
msgstr "上一个词"

#: src/KeyCommands.vala:701
#, fuzzy
msgid "Copy selected nodes or text"
msgstr "复制所选文本"

#: src/KeyCommands.vala:702
#, fuzzy
msgid "Cut selected nodes or text"
msgstr "剪切所选文本"

#: src/KeyCommands.vala:703
#, fuzzy
msgid "Paste nodes or text from clipboard"
msgstr "从剪贴板粘贴图像"

#: src/KeyCommands.vala:704
#, fuzzy
msgid "URL Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:705
msgid "Open URL link at current cursor position"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:706
msgid "Add URL link at current cursor position"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:707
msgid "Change URL link at current cursor position"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:708
msgid "Remove URL link at current cursor position"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:709
#, fuzzy
msgid "Cursor Commands"
msgstr "节点命令"

#: src/KeyCommands.vala:710
msgid "Move cursor to next character"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:711
#, fuzzy
msgid "Move cursor to previous character"
msgstr "上一个字符"

#: src/KeyCommands.vala:712
msgid "Move cursor up one line"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:713
msgid "Move cursor down one line"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:714
msgid "Move cursor to beginning of next word"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:715
msgid "Move cursor to beginning of previous word"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:716
msgid "Move cursor to start of text"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:717
msgid "Move cursor to end of text"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:718
msgid "Move cursor to start of current line"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:719
msgid "Move cursor to end of current line"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:721
msgid "Add next character to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:722
#, fuzzy
msgid "Add previous character to current selection"
msgstr "添加上一个字符"

#: src/KeyCommands.vala:723
msgid "Add line up to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:724
msgid "Add line down to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:725
msgid "Add next word to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:726
msgid "Add previous word to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:727
msgid "Add start of text to current selection (Control-Up)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:728
msgid "Add start of text to current selection (Control-Home)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:729
msgid "Add end of text to current selection (Control-Down)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:730
msgid "Add end of text to current selection (Control-End)"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:731
msgid "Add start of current line to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:732
msgid "Add end of current line to current selection"
msgstr ""

#: src/KeyCommands.vala:733 src/Shortcuts.vala:821
msgid "Select all text"
msgstr "选择所有文本"

#: src/KeyCommands.vala:734
#, fuzzy
msgid "Deselect all text"
msgstr "选择所有文本"

#: src/KeyCommands.vala:1881
#, fuzzy
msgid "Select a group color"
msgstr "选择链接颜色"

#: src/layouts/LayoutManual.vala:26 src/MapInspector.vala:271
#: src/MapInspector.vala:524 src/MapModel.vala:2328
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#: src/MainWindow.vala:183 src/MainWindow.vala:1623
msgid "Minder"
msgstr "Minder"

#: src/MainWindow.vala:242
msgid "New File"
msgstr "新建文件"

#: src/MainWindow.vala:247 src/MainWindow.vala:1420
msgid "Open File"
msgstr "打开文件"

#: src/MainWindow.vala:252
msgid "Save File As"
msgstr "将文件另存为"

#: src/MainWindow.vala:259 src/StickerSet.vala:307 src/UndoBuffer.vala:84
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

#: src/MainWindow.vala:266 src/StickerSet.vala:308 src/UndoBuffer.vala:90
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: src/MainWindow.vala:725
msgid "Tag Highlight Mode"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:727 src/MainWindow.vala:1139
msgid "Focus Mode"
msgstr "聚焦模式"

#: src/MainWindow.vala:730
msgid "Unnamed Document"
msgstr "未命名文档"

#: src/MainWindow.vala:733
msgid "Read-Only"
msgstr "只读"

#: src/MainWindow.vala:752
msgid "Zoom to Fit"
msgstr "自适应缩放"

#: src/MainWindow.vala:753
msgid "Zoom to Fit Selected Node Tree"
msgstr "对选定的节点树进行合理缩放"

#: src/MainWindow.vala:754
msgid "Zoom to Actual Size"
msgstr "缩放至实际大小"

#: src/MainWindow.vala:762
msgid "Zoom to Percent"
msgstr "缩放百分比："

#: src/MainWindow.vala:777 src/ZoomWidget.vala:104
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: src/MainWindow.vala:784 src/ZoomWidget.vala:92
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: src/MainWindow.vala:802 src/MainWindow.vala:1689
#, c-format
msgid "Zoom (%d%%)"
msgstr "缩放 （%d%%）"

#: src/MainWindow.vala:815
msgid "Search Nodes, Callouts and Connections"
msgstr "搜索节点、标记和连接"

#: src/MainWindow.vala:860
msgid "Search Criteria"
msgstr "搜索条件"

#: src/MainWindow.vala:864
msgid "Search all tabs"
msgstr "搜索所有选项卡"

#: src/MainWindow.vala:905 src/StickerSet.vala:114
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: src/MainWindow.vala:913
msgid "Nodes"
msgstr "节点"

#: src/MainWindow.vala:914
msgid "Connections"
msgstr "连接"

#: src/MainWindow.vala:915
msgid "Callouts"
msgstr "标记"

#: src/MainWindow.vala:916
#, fuzzy
msgid "Groups"
msgstr "添加群组"

#: src/MainWindow.vala:917
msgid "Titles"
msgstr "标题"

#: src/MainWindow.vala:918
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: src/MainWindow.vala:919
msgid "Folded"
msgstr "折叠"

#: src/MainWindow.vala:920
msgid "Unfolded"
msgstr "展开"

#: src/MainWindow.vala:921
msgid "Tasks"
msgstr "任务"

#: src/MainWindow.vala:922
msgid "Non-tasks"
msgstr "非任务"

#: src/MainWindow.vala:1044
msgid "Print…"
msgstr "打印……"

#: src/MainWindow.vala:1083
msgid "Brain Dump"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:1159 src/Preferences.vala:50
msgid "Preferences"
msgstr "参数设置"

#: src/MainWindow.vala:1160
msgid "Shortcuts Cheatsheet"
msgstr "快捷键"

#: src/MainWindow.vala:1163
msgid "About Minder"
msgstr "关于 Minder"

#: src/MainWindow.vala:1190 src/MainWindow.vala:1773
msgid "Show Property Sidebar"
msgstr "显示属性侧边栏"

#: src/MainWindow.vala:1201 src/MainWindow.vala:1244
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: src/MainWindow.vala:1202 src/MainWindow.vala:1245
#: src/StyleInspector.vala:362
msgid "Style"
msgstr "样式"

#: src/MainWindow.vala:1203 src/MainWindow.vala:1246 src/Preferences.vala:68
msgid "Tags"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:1204 src/MainWindow.vala:1247
msgid "Stickers"
msgstr "贴纸"

#: src/MainWindow.vala:1205 src/MainWindow.vala:1248
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: src/MainWindow.vala:1321
msgid "Save current unnamed document?"
msgstr "要保存当前未命名的文档吗？"

#: src/MainWindow.vala:1322
msgid "Changes will be permanently lost if not saved."
msgstr "如不保存，修改内容将永久丢失。"

#: src/MainWindow.vala:1327
msgid "Discard Changes"
msgstr "放弃修改"

#: src/MainWindow.vala:1333 src/MainWindow.vala:1619 src/ThemeEditor.vala:158
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/MainWindow.vala:1365
#, c-format
msgid "The file %s was modified outside of the application."
msgstr "文件 %s 已被其他应用程序修改。"

#: src/MainWindow.vala:1366
msgid "What do you want to do?"
msgstr "想做什么？"

#: src/MainWindow.vala:1371
msgid "Discard Changes and reload"
msgstr "放弃修改并重新加载"

#: src/MainWindow.vala:1374
msgid "Save local version and overwrite"
msgstr "保存本地版本并覆盖"

#: src/MainWindow.vala:1420
msgid "Open Directory"
msgstr "打开目录"

#: src/MainWindow.vala:1420
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: src/MainWindow.vala:1619
msgid "Save File"
msgstr "保存文件"

#: src/MainWindow.vala:1719
msgid "Hide Property Sidebar"
msgstr "隐藏属性侧边栏"

#: src/MainWindow.vala:2171
msgid "File upgrades needed"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2172
msgid ""
"All previously opened tabs contain Minder files that need to be upgraded to "
"be edited by this version of Minder.\n"
"\n"
"Select an upgrade option below."
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2177
#, fuzzy
msgid "Quit Minder"
msgstr "关于 Minder"

#: src/MainWindow.vala:2197
#, fuzzy
msgid "Detail"
msgstr "拆分"

#: src/MainWindow.vala:2205
msgid ""
"<small>Upgrades each Minder file which had a tab opened for it in the last "
"Minder session.  This action is irreversible as older versions of Minder "
"cannot read the upgraded format.</small>"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2206
msgid ""
"<small>Upgrades each Minder file which had a tab opened for it in the last "
"Minder session, but saves a copy of the older, original file in its original "
"directory.</small>"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2207
msgid ""
"<small>Leaves each Minder file in the original format, but opens each tab as "
"read-only.  Read-only mindmaps can be viewed but cannot be changed.  To "
"change a read-only mindmap, you can use the 'Save As' button in the header "
"bar to write it to the newer format.</small>"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2214
msgid "Use the selected option when future older Minder files are opened"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:2239
msgid "Upgrades Needed"
msgstr ""

#: src/MapInspector.vala:113
#, fuzzy
msgid "Read-only"
msgstr "只读"

#: src/MapInspector.vala:148
msgid "Hide connections"
msgstr "隐藏连接"

#: src/MapInspector.vala:184
msgid "Hide callouts"
msgstr "隐藏标记"

#: src/MapInspector.vala:228
msgid "Node Layouts"
msgstr "节点布局"

#: src/MapInspector.vala:282
#, fuzzy
msgid "Node Alignment"
msgstr "节点对齐"

#: src/MapInspector.vala:289
#, fuzzy
msgid "Align left edges"
msgstr "左对齐"

#: src/MapInspector.vala:293
#, fuzzy
msgid "Align horizontal centers"
msgstr "水平居中对齐"

#: src/MapInspector.vala:297
#, fuzzy
msgid "Align right edges"
msgstr "右对齐"

#: src/MapInspector.vala:301
#, fuzzy
msgid "Align top edges"
msgstr "对齐节点"

#: src/MapInspector.vala:305
#, fuzzy
msgid "Align vertical centers"
msgstr "垂直居中对齐"

#: src/MapInspector.vala:309
#, fuzzy
msgid "Align bottom edges"
msgstr "底部对齐"

#: src/MapInspector.vala:351
msgid "Themes"
msgstr "主题"

#: src/MapInspector.vala:378
msgid "Add Custom Theme"
msgstr "添加自定义主题"

#: src/MapInspector.vala:396
msgid "Copy location of temporary directory"
msgstr ""

#: src/MapInspector.vala:421
#, fuzzy
msgid "Balance nodes"
msgstr "平衡节点"

#: src/MapInspector.vala:423
msgid "Balance Nodes"
msgstr "平衡节点"

#: src/MapInspector.vala:427
#, fuzzy
msgid "Fold nodes with completed tasks"
msgstr "折叠已完成的任务"

#: src/MapInspector.vala:429
msgid "Fold Completed Tasks"
msgstr "折叠已完成的任务"

#: src/MapInspector.vala:433
#, fuzzy
msgid "Unfold all nodes"
msgstr "展开所有节点"

#: src/MapInspector.vala:435
msgid "Unfold All Nodes"
msgstr "展开所有节点"

#: src/MapInspector.vala:533
msgid "Unsaved"
msgstr "未保存"

#: src/MindMap.vala:431
msgid "Main Idea"
msgstr "主要想法"

#: src/MindMap.vala:1055
msgid "Select a link color"
msgstr "选择链接颜色"

#: src/NodeGroup.vala:159
#, fuzzy
msgid "Group Note"
msgstr "添加群组"

#: src/NodeInspector.vala:114
msgid "Task"
msgstr "任务"

#: src/NodeInspector.vala:140
msgid "Fold"
msgstr "折叠"

#: src/NodeInspector.vala:166
msgid "Sequence"
msgstr ""

#: src/NodeInspector.vala:175
msgid ""
"When set, automatically numbers child nodes and displays them as a sequence."
msgstr ""

#: src/NodeInspector.vala:230
msgid "Override Color"
msgstr "覆盖颜色"

#: src/NodeInspector.vala:345 src/NodeInspector.vala:369
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: src/NodeInspector.vala:351
msgid "Add Image…"
msgstr "添加图像……"

#: src/NodeInspector.vala:378 src/Shortcuts.vala:798
msgid "Edit Image"
msgstr "编辑图像"

#: src/NodeInspector.vala:395
msgid "Resizable"
msgstr "可调整大小"

#: src/NodeInspector.vala:482
msgid "Copy Node To Clipboard"
msgstr "将节点复制到剪贴板"

#: src/NodeInspector.vala:487
msgid "Cut Node To Clipboard"
msgstr "将节点剪切到剪贴板"

#: src/NodeInspector.vala:493
msgid "Detach Node"
msgstr "拆分节点"

#: src/NodeInspector.vala:503
msgid "Delete Node"
msgstr "删除节点"

#: src/NodeLink.vala:116 src/NodeLink.vala:119
msgid "No node found"
msgstr "未找到节点"

#: src/NodeMenu.vala:36 src/NodesMenu.vala:33 src/TextMenu.vala:36
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: src/NodeMenu.vala:37 src/NodesMenu.vala:34 src/TextMenu.vala:37
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: src/NodeMenu.vala:39 src/NodeMenu.vala:245 src/NodeMenu.vala:254
msgid "Paste and Replace Node"
msgstr "粘贴和替换节点"

#: src/NodeMenu.vala:41
msgid "Delete Single Node"
msgstr "删除单个节点"

#: src/NodeMenu.vala:44
msgid "Set to color…"
msgstr "设置颜色……"

#: src/NodeMenu.vala:45
msgid "Randomize color"
msgstr "颜色随机"

#: src/NodeMenu.vala:46
msgid "Use parent color"
msgstr "使用父节点颜色"

#: src/NodeMenu.vala:49
msgid "One Level"
msgstr ""

#: src/NodeMenu.vala:50
msgid "All Levels"
msgstr ""

#: src/NodeMenu.vala:53
msgid "Edit Text…"
msgstr "编辑文本……"

#: src/NodeMenu.vala:55 src/NodesMenu.vala:43
#, fuzzy
msgid "Edit Tags"
msgstr "编辑图像"

#: src/NodeMenu.vala:56 src/NodeMenu.vala:230
msgid "Add Task"
msgstr "添加任务"

#: src/NodeMenu.vala:57 src/NodeMenu.vala:234
msgid "Add Image"
msgstr "添加图像"

#: src/NodeMenu.vala:59 src/NodeMenu.vala:231
msgid "Add Node Link"
msgstr "添加节点链接"

#: src/NodeMenu.vala:60
msgid "Add Connection"
msgstr "添加连接"

#: src/NodeMenu.vala:61
msgid "Add Group"
msgstr "添加群组"

#: src/NodeMenu.vala:62 src/NodeMenu.vala:233
msgid "Add Callout"
msgstr "添加标记"

#: src/NodeMenu.vala:63 src/ThemeEditor.vala:137
msgid "Link Color"
msgstr "链接颜色"

#: src/NodeMenu.vala:64
#, fuzzy
msgid "Toggle Folding"
msgstr "切换折叠"

#: src/NodeMenu.vala:65
#, fuzzy
msgid "Toggle Sequence"
msgstr "切换项目选择"

#: src/NodeMenu.vala:68
msgid "Change Node"
msgstr "修改节点"

#: src/NodeMenu.vala:72
msgid "Add Parent Node"
msgstr "添加父节点"

#: src/NodeMenu.vala:73
msgid "Add Child Node"
msgstr "添加子节点"

#: src/NodeMenu.vala:74
msgid "Add Sibling Node"
msgstr "添加同级节点"

#: src/NodeMenu.vala:77
msgid "Insert Nodes"
msgstr "插入节点"

#: src/NodeMenu.vala:78
msgid "Replace Nodes"
msgstr "替换节点"

#: src/NodeMenu.vala:81
msgid "Add Node"
msgstr "添加节点"

#: src/NodeMenu.vala:83 src/QuickEntry.vala:40
msgid "Quick Entry"
msgstr "快速输入"

#: src/NodeMenu.vala:86
msgid "Root Node"
msgstr "根节点"

#: src/NodeMenu.vala:87
msgid "Next Sibling Node"
msgstr "下一个同级节点"

#: src/NodeMenu.vala:88
msgid "Previous Sibling Node"
msgstr "上一个同级节点"

#: src/NodeMenu.vala:89
msgid "Child Node"
msgstr "子节点"

#: src/NodeMenu.vala:90 src/NodesMenu.vala:56
msgid "Child Nodes"
msgstr "子节点"

#: src/NodeMenu.vala:91
msgid "Subtree"
msgstr "子树"

#: src/NodeMenu.vala:92
msgid "Parent Node"
msgstr "父节点"

#: src/NodeMenu.vala:93
msgid "Linked Node"
msgstr "已链接的节点"

#: src/NodeMenu.vala:105
msgid "Center Current Node"
msgstr "当前节点居中"

#: src/NodeMenu.vala:108
msgid "Alphabetically"
msgstr "按字母顺序"

#: src/NodeMenu.vala:109
#, fuzzy
msgid "Randomly"
msgstr "随机"

#: src/NodeMenu.vala:112
msgid "Sort Children"
msgstr "对子项进行排序"

#: src/NodeMenu.vala:115
msgid "Detach"
msgstr "拆分"

#: src/NodeMenu.vala:228
msgid "Remove Task"
msgstr "删除任务"

#: src/NodeMenu.vala:229
msgid "Mark Task As Done"
msgstr "将任务标记为已完成"

#: src/NodeMenu.vala:231
msgid "Remove Node Link"
msgstr "删除节点链接"

#: src/NodeMenu.vala:232
msgid "Unfold Children"
msgstr "展开子节点"

#: src/NodeMenu.vala:232
msgid "Fold Children"
msgstr "折叠子节点"

#: src/NodeMenu.vala:233
msgid "Remove Callout"
msgstr "删除标记"

#: src/NodeMenu.vala:244
msgid "Paste Node As Child"
msgstr "将节点粘贴为子节点"

#: src/NodeMenu.vala:247
msgid "Paste Image As Child Node"
msgstr "将图像粘贴为子节点"

#: src/NodeMenu.vala:248
msgid "Paste and Replace Node Image"
msgstr "粘贴和替换节点图像"

#: src/NodeMenu.vala:250
msgid "Paste Text As Child Node"
msgstr "将文本粘贴为子节点"

#: src/NodeMenu.vala:251
msgid "Paste and Replace Node Text"
msgstr "粘贴和替换节点文本"

#: src/NodesMenu.vala:38
#, fuzzy
msgid "Set To Color…"
msgstr "设置颜色……"

#: src/NodesMenu.vala:39
#, fuzzy
msgid "Randomize Colors"
msgstr "颜色随机"

#: src/NodesMenu.vala:40
#, fuzzy
msgid "Use Parent Color"
msgstr "使用父节点颜色"

#: src/NodesMenu.vala:44 src/ThemeEditor.vala:128
msgid "Link Colors"
msgstr "链接颜色"

#: src/NodesMenu.vala:45
msgid "Toggle Tasks"
msgstr "切换任务"

#: src/NodesMenu.vala:46
#, fuzzy
msgid "Toggle Folds"
msgstr "切换折叠"

#: src/NodesMenu.vala:47
#, fuzzy
msgid "Toggle Sequences"
msgstr "切换项目选择"

#: src/NodesMenu.vala:50
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: src/NodesMenu.vala:51
msgid "Link Nodes"
msgstr "链接节点"

#: src/NodesMenu.vala:55
msgid "Parent Nodes"
msgstr "父节点"

#: src/NodesMenu.vala:62
msgid "Align Top"
msgstr "上部对齐"

#: src/NodesMenu.vala:63
msgid "Align Center Horizontally"
msgstr "水平居中对齐"

#: src/NodesMenu.vala:64
msgid "Align Bottom"
msgstr "下部对齐"

#: src/NodesMenu.vala:67
msgid "Align Left"
msgstr "左对齐"

#: src/NodesMenu.vala:68
msgid "Align Center Vertically"
msgstr "垂直居中对齐"

#: src/NodesMenu.vala:69
msgid "Align Right"
msgstr "右对齐"

#: src/NodesMenu.vala:76
#, fuzzy
msgid "Align"
msgstr "上部对齐"

#: src/Node.vala:2687
msgid "Node Title"
msgstr "节点标题"

#: src/Node.vala:2695
msgid "Node Note"
msgstr "节点备注"

#: src/Node.vala:2705
msgid "Callout Text"
msgstr "标记文本"

#: src/Preferences.vala:66
msgid "Behavior"
msgstr "行为"

#: src/Preferences.vala:67
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: src/Preferences.vala:69
#, fuzzy
msgid "Shortcuts"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:70
#, fuzzy
msgid "Advanced"
msgstr "进展"

#: src/Preferences.vala:93 src/StyleInspector.vala:254
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/Preferences.vala:120
msgid "Create new node from edit mode"
msgstr "从编辑模式新建节点"

#: src/Preferences.vala:122
msgid ""
"Specifies if we should create a new node directly from edit mode if Return "
"or Tab is pressed."
msgstr "按下 Return 或 Tab 键时，是否直接从编辑模式新建节点。"

#: src/Preferences.vala:125
msgid "Newly attached nodes get style from parent"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:127
msgid ""
"Specifies if a node is attached to a new parent, whether its style should "
"come from the new parent or its new siblings"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:130
msgid "Automatically make embedded URLs into links"
msgstr "自动将嵌入的 URL 设置为链接"

#: src/Preferences.vala:132
msgid ""
"Specifies if embedded URLs found in node titles should be automatically "
"highlighted."
msgstr "是否自动高亮显示节点标题中嵌入的 URL。"

#: src/Preferences.vala:135
msgid "Enable Markdown"
msgstr "启用 Markdown"

#: src/Preferences.vala:139
msgid "Enable Unicode input"
msgstr "启用Unicode输入"

#: src/Preferences.vala:141
msgid ""
"Specifies if Unicode characters can be input using backslash prefixed "
"descriptors (ex. \\pi)"
msgstr "是否可以使用反斜杠前缀描述符输入 Unicode 字符（例如 \\pi）"

#: src/Preferences.vala:144
msgid "Create connection title on creation"
msgstr "创建时生成连接标题"

#: src/Preferences.vala:146
msgid ""
"Specifies if the connection title will be added and put into edit mode "
"immediately after the connection is made."
msgstr "在建立连接后立即添加连接标题并将其置于编辑模式。"

#: src/Preferences.vala:149
msgid "Select items on mouse hover"
msgstr "鼠标悬停时选择项目"

#: src/Preferences.vala:151
msgid "If enabled, selects items when mouse cursor hovers over the item."
msgstr "如果启用，则当鼠标光标悬停在项目上时即选择该项目。"

#: src/Preferences.vala:154
#, fuzzy
msgid "Rotate main branch link colors"
msgstr "旋转主分支颜色"

#: src/Preferences.vala:156
msgid ""
"If enabled, causes a new color to be used whenever a main branch is created"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:159
msgid "Keep backup files after saving"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:161
msgid ""
"Backup files are created prior to saving.  If enabled, the backup file is "
"retained but is not used when re-opening the file.  If disabled, the backup "
"file is removed after save and used on re-opening file if it exists.  Backup "
"files are hidden in the same directory as the original with a .bak extension."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:187
msgid "Default theme"
msgstr "默认主题"

#: src/Preferences.vala:189
msgid ""
"Sets the default theme to use for newly created mindmaps (use Map sidebar "
"panel to make immediate changes)."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:192
#, fuzzy
msgid "Enable mindmap animations"
msgstr "启用动画"

#: src/Preferences.vala:196
#, fuzzy
msgid "Enable window animations"
msgstr "启用动画"

#: src/Preferences.vala:200
msgid "Text field font size"
msgstr "文本字段字体大小"

#: src/Preferences.vala:203
msgid ""
"Specifies the custom font size to use in text editing fields (i.e, quick "
"entry or notes field)."
msgstr "指定在文本编辑区域（即快速输入或注释字段）中使用的字体大小。"

#: src/Preferences.vala:206
msgid "Colorize note fields"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:210
#, fuzzy
msgid "Default global style"
msgstr "默认主题"

#: src/Preferences.vala:212
msgid "Specifies the global style to use for newly created mindmaps."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:235
msgid "Tags in this list will be the starting list of tags for new mindmaps."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:335
msgid "Double-click to edit shortcut.  Select + Delete to remove shortcut."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:336
msgid "Escape to cancel.  Press key combination to set."
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:344
msgid "Set Minder Defaults"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:347
#, fuzzy
msgid "Clear All Shortcuts"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:356
#, fuzzy
msgid "Search commands"
msgstr "节点命令"

#: src/Preferences.vala:358
#, fuzzy
msgid "Search shortcuts"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:466
msgid "Show upgrade dialog when file upgrade is needed"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:470
msgid "Show temporary directory containing current mindmap in map sidebar"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:480
msgid "Default file upgrade action"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:554 src/styles/NodeBorderNone.vala:34 src/Tags.vala:47
msgid "None"
msgstr "无"

#: src/Preferences.vala:555
#, fuzzy
msgid "Enter shortcut"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:723
msgid "Unable to set new shortcut due to conflicts"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:724
#, c-format
msgid "%s conflicts with '%s'"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:789
#, fuzzy
msgid "Clear all shortcuts?"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:789 src/Preferences.vala:800
msgid "Current shortcut settings will be lost"
msgstr ""

#: src/Preferences.vala:800
#, fuzzy
msgid "Use Minder Default Shortcuts?"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Preferences.vala:832 src/Preferences.vala:850
#, fuzzy
msgid "Minder Default"
msgstr "默认"

#: src/Preferences.vala:835 src/Preferences.vala:851
#, fuzzy
msgid "Last Used"
msgstr "重做上次撤消"

#: src/Preferences.vala:837 src/Preferences.vala:855
#, c-format
msgid "Named Style: %s"
msgstr ""

#: src/QuickEntry.vala:87
msgid "Help for inputting node information:"
msgstr "输入节点信息的帮助："

#: src/QuickEntry.vala:88
msgid ""
"Each line of text describes either the title of a node or note information "
"for a node."
msgstr "每行文本描述一个节点的标题或一个节点的注释信息。"

#: src/QuickEntry.vala:89
msgid "Tab"
msgstr "Tab键"

#: src/QuickEntry.vala:90
msgid "Creates a child node of the previous node."
msgstr "创建前一个节点的子节点。"

#: src/QuickEntry.vala:92
msgid ""
"If this character is the first non-whitespace character, makes a new root "
"node from the title that follows."
msgstr "如果此字符是第一个非空格字符，则从后面节点的标题创建一个新的根节点。"

#: src/QuickEntry.vala:94
msgid ""
"If this character is the first non-whitespace character, make a new node "
"from the title that follows."
msgstr "如果此字符是第一个非空格字符，请从后面节点的标题创建一个新节点。"

#: src/QuickEntry.vala:96
msgid ""
"If this character is the first non-whitespace character, the following line "
"is appended to the previous node's note."
msgstr "如果此字符是第一个非空格字符，则以下行将追加到前一个节点的注释中。"

#: src/QuickEntry.vala:97
#, fuzzy
msgid "URI"
msgstr "网址"

#: src/QuickEntry.vala:98
#, fuzzy
msgid ""
"If this character is the first non-whitespace character, adds an image from "
"the URI to the previous node"
msgstr "如果此字符是第一个非空格字符，则以下行将追加到前一个节点的注释中。"

#: src/QuickEntry.vala:100
msgid "If this follows *, + or -, the node is made an uncompleted task."
msgstr "如果它位于 *、+ 或 - 之后，则该节点将被设置为未完成的任务。"

#: src/QuickEntry.vala:102
msgid "If this follows *, + or -, the node is made a completed task."
msgstr "如果它位于 *、+ 或 - 之后，则该节点将被设成为已完成的任务。"

#: src/QuickEntry.vala:137
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: src/QuickEntry.vala:152
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#: src/Shortcuts.vala:773 src/Shortcuts.vala:779
#, fuzzy
msgid "No Shortcuts Set"
msgstr "Minder快捷键"

#: src/Shortcuts.vala:794
msgid "Mouse Events"
msgstr "鼠标事件"

#: src/Shortcuts.vala:797
msgid "Show Contextual Menu"
msgstr "显示上下文菜单"

#: src/Shortcuts.vala:797
msgid "[Right-click when item is selected]"
msgstr "[选择项目时单击鼠标右键]"

#: src/Shortcuts.vala:798
#, fuzzy
msgid "[Double left-click image]"
msgstr "[双击图像]"

#: src/Shortcuts.vala:800
msgid "Canvas Movement"
msgstr "画布移动"

#: src/Shortcuts.vala:801
msgid "Pan Canvas"
msgstr "平移画布"

#: src/Shortcuts.vala:801
msgid "[Middle-click + Drag / Alt + Motion]"
msgstr "[中键点击 + 拖动 / Alt键 + 拖动]"

#: src/Shortcuts.vala:802
msgid "Scroll Vertically"
msgstr "垂直滚动"

#: src/Shortcuts.vala:802
msgid "[Scrollwheel up/down]"
msgstr "[滚轮上/下]"

#: src/Shortcuts.vala:803
msgid "Scroll Horizontally"
msgstr "水平滚动"

#: src/Shortcuts.vala:803
msgid "[Scrollwhile left/right]"
msgstr ""

#: src/Shortcuts.vala:805
msgid "Item Selection"
msgstr "项目选择"

#: src/Shortcuts.vala:806
msgid "Select Single Item"
msgstr "选择单个项目"

#: src/Shortcuts.vala:806
msgid "[Left-click on item]"
msgstr "[左键点击项目]"

#: src/Shortcuts.vala:807
msgid "Select Child Nodes"
msgstr "选择子节点"

#: src/Shortcuts.vala:807
msgid "[Control + Left-click on parent node]"
msgstr "[Ctrl键 + 左键点击父节点]"

#: src/Shortcuts.vala:808
msgid "Select Node Tree/Subtree"
msgstr "选择节点树/子树"

#: src/Shortcuts.vala:808
#, fuzzy
msgid "[Control + Double left-click on parent node"
msgstr "[Ctrl键 + 双击父节点]"

#: src/Shortcuts.vala:809
msgid "Select All Nodes at Same Depth Level"
msgstr "选择相同层级的所有节点"

#: src/Shortcuts.vala:809
msgid "[Control + Triple left-click on node]"
msgstr "[Ctrl键 + 三次左键点击节点]"

#: src/Shortcuts.vala:810
msgid "Block Selection"
msgstr "块选择"

#: src/Shortcuts.vala:810
msgid "[Left-click + Drag]"
msgstr "[左键点击 + 拖动]"

#: src/Shortcuts.vala:812
#, fuzzy
msgid "Item Selection Toggle"
msgstr "项目选择"

#: src/Shortcuts.vala:813
msgid "Toggle Selection of Item"
msgstr "切换项目选择"

#: src/Shortcuts.vala:813
msgid "[Shift + Left-click on item]"
msgstr "[Shift键 + 左键点击项目]"

#: src/Shortcuts.vala:814
msgid "Toggle Selection of Child Nodes"
msgstr "切换子节点的选择"

#: src/Shortcuts.vala:814
msgid "[Shift + Control + Left-click on item]"
msgstr "[Shift键 + Ctrl键 + 左键点击项目]"

#: src/Shortcuts.vala:815
msgid "Toggle Selection of Node Tree/Subtree"
msgstr "切换节点树/子树的选择"

#: src/Shortcuts.vala:815
msgid "[Shift + Control + Double left-click on parent node]"
msgstr "[Shift键 + Ctrl键 + 双击父节点]"

#: src/Shortcuts.vala:816
msgid "Toggle Selection of All Nodes at Same Depth Level"
msgstr "切换相同层级的所有节点的选择"

#: src/Shortcuts.vala:816
#, fuzzy
msgid "Shift + Control + Triple-click on node]"
msgstr "[Shift键 + Ctrl键 + 三次左键点击节点]"

#: src/Shortcuts.vala:818
msgid "Text Selection"
msgstr "文本选择"

#: src/Shortcuts.vala:819
msgid "Set Cursor Insert Point"
msgstr "设置光标插入点"

#: src/Shortcuts.vala:819
#, fuzzy
msgid "[Left-click in text]"
msgstr "[左键点击项目]"

#: src/Shortcuts.vala:820
#, fuzzy
msgid "Select Current Word"
msgstr "选择当前单词"

#: src/Shortcuts.vala:820
msgid "[Double left-click on word]"
msgstr "[双击单词]"

#: src/Shortcuts.vala:821
#, fuzzy
msgid "[Triple left-click text]"
msgstr "[在文本中的任意位置单击三次左键]"

#: src/StickerInspector.vala:60
msgid "Remove From Favorites"
msgstr "从收藏夹中删除"

#: src/StickerInspector.vala:63 src/StickerInspector.vala:66
msgid "Add To Favorites"
msgstr "添加到收藏夹"

#: src/StickerInspector.vala:69
#, fuzzy
msgid "Remove Custom Sticker"
msgstr "移除贴纸"

#: src/StickerInspector.vala:77
msgid ""
"Drag and drop sticker onto a node or anywhere else in the map to add a "
"sticker."
msgstr "要添加贴图，请将贴图拖放到节点或思维导图中的其他任何位置。"

#: src/StickerInspector.vala:84
msgid "Search Stickers"
msgstr "搜索贴纸"

#: src/StickerInspector.vala:133
msgid "Favorites"
msgstr "收藏夹"

#: src/StickerInspector.vala:139
msgid "Show Custom Sticker Directory"
msgstr "显示自定义贴纸目录"

#: src/StickerInspector.vala:219
msgid "Add custom stickers"
msgstr "添加自定义贴纸"

#: src/StickerInspector.vala:473
msgid "Import Sticker(s)"
msgstr "导入贴纸"

#: src/StickerInspector.vala:473 src/StickerSet.vala:353
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: src/StickerSet.vala:25 src/StickerSet.vala:68
msgid "Photo and Video"
msgstr "照片和视频"

#: src/StickerSet.vala:26 src/StickerSet.vala:126
msgid "Very Basic"
msgstr "非常基础"

#: src/StickerSet.vala:27 src/StickerSet.vala:130 src/StickerSet.vala:221
msgid "Business"
msgstr "商业"

#: src/StickerSet.vala:28 src/StickerSet.vala:248
msgid "Industry"
msgstr "工业"

#: src/StickerSet.vala:29 src/StickerSet.vala:285
msgid "Mobile"
msgstr "移动"

#: src/StickerSet.vala:30 src/StickerSet.vala:309 src/StyleInspector.vala:1240
msgid "Arrows"
msgstr "箭头"

#: src/StickerSet.vala:31 src/StickerSet.vala:357
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: src/StickerSet.vala:33
msgid "Flash on"
msgstr "闪光灯开启"

#: src/StickerSet.vala:34
msgid "Flash off"
msgstr "闪光灯关闭"

#: src/StickerSet.vala:35
msgid "Flash auto"
msgstr "闪光灯自动"

#: src/StickerSet.vala:36
msgid "Panorama"
msgstr "全景"

#: src/StickerSet.vala:37
msgid "Landscape"
msgstr "风景"

#: src/StickerSet.vala:38
msgid "Night landscape"
msgstr "夜景"

#: src/StickerSet.vala:39
msgid "Sports mode"
msgstr "运动模式"

#: src/StickerSet.vala:40
msgid "Portrait mode"
msgstr "人像模式"

#: src/StickerSet.vala:41
msgid "Night portrait"
msgstr "夜景人像"

#: src/StickerSet.vala:42
msgid "Close up mode"
msgstr "微距模式"

#: src/StickerSet.vala:43
msgid "Selfie"
msgstr "自拍"

#: src/StickerSet.vala:44
msgid "Gallery"
msgstr "相册"

#: src/StickerSet.vala:45
msgid "Stack of photos"
msgstr "照片堆叠"

#: src/StickerSet.vala:46
msgid "Add image"
msgstr "添加图像"

#: src/StickerSet.vala:47
msgid "Edit image"
msgstr "编辑图像"

#: src/StickerSet.vala:48
msgid "Remove image"
msgstr "删除图像"

#: src/StickerSet.vala:49
msgid "Compact camera"
msgstr "小型相机"

#: src/StickerSet.vala:50
msgid "Multiple cameras"
msgstr "多个相机"

#: src/StickerSet.vala:51
msgid "Camera"
msgstr "相机"

#: src/StickerSet.vala:52
msgid "SLR back side"
msgstr "单反相机背面"

#: src/StickerSet.vala:53
msgid "Old time camera"
msgstr "旧时相机"

#: src/StickerSet.vala:54
msgid "Camera addon"
msgstr "相机插件"

#: src/StickerSet.vala:55
msgid "Camera identification"
msgstr "相机识别"

#: src/StickerSet.vala:56
msgid "Start"
msgstr "开始播放"

#: src/StickerSet.vala:57
msgid "Clapperboard"
msgstr "场记板"

#: src/StickerSet.vala:58
msgid "Film"
msgstr "影片"

#: src/StickerSet.vala:59
msgid "Camcorder"
msgstr "摄录一体机"

#: src/StickerSet.vala:60
msgid "Camcorder pro"
msgstr "摄像机专业版"

#: src/StickerSet.vala:61
msgid "Webcam"
msgstr "网络摄像头"

#: src/StickerSet.vala:62
msgid "Integrated webcam"
msgstr "集成式网络摄像头"

#: src/StickerSet.vala:63
msgid "Rotate camera"
msgstr "旋转相机"

#: src/StickerSet.vala:64
msgid "Switch camera"
msgstr "切换相机"

#: src/StickerSet.vala:65
msgid "Photo reel"
msgstr "相机胶卷"

#: src/StickerSet.vala:66
msgid "Film reel"
msgstr "电影胶片"

#: src/StickerSet.vala:67
msgid "Cable release"
msgstr "线控快门"

#: src/StickerSet.vala:70
msgid "Home"
msgstr "家"

#: src/StickerSet.vala:71
msgid "Icons8 cup"
msgstr "8号咖啡杯"

#: src/StickerSet.vala:72
msgid "Globe"
msgstr "地球"

#: src/StickerSet.vala:73
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: src/StickerSet.vala:74
msgid "Checkmark"
msgstr "选定"

#: src/StickerSet.vala:76
msgid "Synchronize"
msgstr "同步"

#: src/StickerSet.vala:77
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: src/StickerSet.vala:78
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: src/StickerSet.vala:79
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: src/StickerSet.vala:80
msgid "Empty trash"
msgstr "清空回收站"

#: src/StickerSet.vala:81
msgid "Full trash"
msgstr "回收站已满"

#: src/StickerSet.vala:82
msgid "Folder"
msgstr "文件夹"

#: src/StickerSet.vala:83
msgid "Opened folder"
msgstr "打开的文件夹"

#: src/StickerSet.vala:84
msgid "File"
msgstr "文件"

#: src/StickerSet.vala:85
msgid "Document"
msgstr "文档"

#: src/StickerSet.vala:86
msgid "Audio file"
msgstr "音频文件"

#: src/StickerSet.vala:87
msgid "Image file"
msgstr "图像文件"

#: src/StickerSet.vala:88
msgid "Video file"
msgstr "视频文件"

#: src/StickerSet.vala:89
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: src/StickerSet.vala:90
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: src/StickerSet.vala:91
msgid "Share"
msgstr "共享"

#: src/StickerSet.vala:92
msgid "Cursor"
msgstr "光标"

#: src/StickerSet.vala:93
msgid "Puzzle"
msgstr "迷题"

#: src/StickerSet.vala:94
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: src/StickerSet.vala:95
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: src/StickerSet.vala:96
msgid "Idea"
msgstr "想法"

#: src/StickerSet.vala:97
msgid "No idea"
msgstr "无想法"

#: src/StickerSet.vala:98
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: src/StickerSet.vala:99
msgid "Broken link"
msgstr "断开的链接"

#: src/StickerSet.vala:100
msgid "Rating"
msgstr "评级"

#: src/StickerSet.vala:101
msgid "Like placeholder"
msgstr "喜欢（占位符）"

#: src/StickerSet.vala:102
msgid "Like"
msgstr "喜欢"

#: src/StickerSet.vala:103
msgid "Dislike"
msgstr "讨厌"

#: src/StickerSet.vala:104
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: src/StickerSet.vala:105
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/StickerSet.vala:106
msgid "Picture"
msgstr "图片"

#: src/StickerSet.vala:107
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: src/StickerSet.vala:108
msgid "Alarm clock"
msgstr "闹钟"

#: src/StickerSet.vala:109
msgid "Address book"
msgstr "通讯录"

#: src/StickerSet.vala:110
msgid "Contacts"
msgstr "联系人"

#: src/StickerSet.vala:111
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: src/StickerSet.vala:112
msgid "Bookmark"
msgstr "书签"

#: src/StickerSet.vala:113
msgid "Binoculars"
msgstr "望远镜"

#: src/StickerSet.vala:115
msgid "Ruler"
msgstr "直尺"

#: src/StickerSet.vala:116
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: src/StickerSet.vala:117
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/StickerSet.vala:118
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: src/StickerSet.vala:119
msgid "Frame"
msgstr "相框"

#: src/StickerSet.vala:120
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: src/StickerSet.vala:121
msgid "Key"
msgstr "钥匙"

#: src/StickerSet.vala:122
msgid "Calendar"
msgstr "日历"

#: src/StickerSet.vala:123
msgid "Calculator"
msgstr "计算器"

#: src/StickerSet.vala:124
msgid "Minus"
msgstr "减号"

#: src/StickerSet.vala:125
msgid "Plus"
msgstr "加号"

#: src/StickerSet.vala:128
msgid "Graduation cap"
msgstr "毕业帽"

#: src/StickerSet.vala:129
msgid "Briefcase"
msgstr "公文包"

#: src/StickerSet.vala:131
msgid "Signature"
msgstr "签名"

#: src/StickerSet.vala:132
msgid "Safe"
msgstr "安全"

#: src/StickerSet.vala:133
msgid "Advertising"
msgstr "广告"

#: src/StickerSet.vala:134
msgid "Businessman"
msgstr "商人"

#: src/StickerSet.vala:135
msgid "Businesswoman"
msgstr "商人（女）"

#: src/StickerSet.vala:136
msgid "Manager"
msgstr "经理"

#: src/StickerSet.vala:137
msgid "Online support"
msgstr "在线支持"

#: src/StickerSet.vala:138
msgid "Assistant"
msgstr "助理"

#: src/StickerSet.vala:139
msgid "Customer support"
msgstr "客户支持"

#: src/StickerSet.vala:140
msgid "Reading ebook"
msgstr "阅读电子书"

#: src/StickerSet.vala:141
msgid "Reading"
msgstr "阅读"

#: src/StickerSet.vala:142
msgid "Neutral trading"
msgstr "交易平稳"

#: src/StickerSet.vala:143
msgid "Bullish"
msgstr "交易看涨"

#: src/StickerSet.vala:144
msgid "Bearish"
msgstr "交易看跌"

#: src/StickerSet.vala:145
msgid "High priority"
msgstr "高优先级"

#: src/StickerSet.vala:146
msgid "Medium priority"
msgstr "中优先级"

#: src/StickerSet.vala:147
msgid "Low priority"
msgstr "低优先级"

#: src/StickerSet.vala:148
msgid "Make decision"
msgstr "做出决定"

#: src/StickerSet.vala:149
msgid "Decision"
msgstr "决定"

#: src/StickerSet.vala:150
msgid "Good decision"
msgstr "好的决定"

#: src/StickerSet.vala:151
msgid "Neutral decision"
msgstr "中立决定"

#: src/StickerSet.vala:152
msgid "Bad decision"
msgstr "错误决定"

#: src/StickerSet.vala:153
msgid "Approve"
msgstr "赞成"

#: src/StickerSet.vala:154
msgid "Disapprove"
msgstr "反对"

#: src/StickerSet.vala:155
msgid "Podium without speaker"
msgstr "无麦克的讲台"

#: src/StickerSet.vala:156
msgid "Podium with speaker"
msgstr "带麦克的讲台"

#: src/StickerSet.vala:157
msgid "Podium with audience"
msgstr "有观众的讲台"

#: src/StickerSet.vala:158
msgid "Video projector"
msgstr "投影仪"

#: src/StickerSet.vala:159
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: src/StickerSet.vala:160
msgid "Collaboration"
msgstr "协作"

#: src/StickerSet.vala:161
msgid "Voice presentation"
msgstr "语音演示"

#: src/StickerSet.vala:162
msgid "Conference call"
msgstr "电话会议"

#: src/StickerSet.vala:163
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: src/StickerSet.vala:164
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: src/StickerSet.vala:165
msgid "Reuse"
msgstr "重复使用"

#: src/StickerSet.vala:166
msgid "Organization"
msgstr "组织"

#: src/StickerSet.vala:167
msgid "Department"
msgstr "部门"

#: src/StickerSet.vala:168
msgid "Library"
msgstr "图书馆"

#: src/StickerSet.vala:169
msgid "Shop"
msgstr "商店"

#: src/StickerSet.vala:170
msgid "Self service kiosk"
msgstr "自助服务器"

#: src/StickerSet.vala:171
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#: src/StickerSet.vala:172
msgid "Currency exchange"
msgstr "外币汇兑"

#: src/StickerSet.vala:173
msgid "Debt"
msgstr "债务"

#: src/StickerSet.vala:174
msgid "Sales performance"
msgstr "销售业绩"

#: src/StickerSet.vala:175
msgid "Invite"
msgstr "邀请函"

#: src/StickerSet.vala:176
msgid "Money transfer"
msgstr "汇款"

#: src/StickerSet.vala:177
msgid "Feedback"
msgstr "反馈函"

#: src/StickerSet.vala:178
msgid "Approval"
msgstr "批准"

#: src/StickerSet.vala:179
msgid "Paid"
msgstr "支付"

#: src/StickerSet.vala:180
msgid "In transit"
msgstr "运输中"

#: src/StickerSet.vala:181
msgid "Shipped"
msgstr "已运到"

#: src/StickerSet.vala:182
msgid "Package"
msgstr "包裹"

#: src/StickerSet.vala:183
msgid "Planner"
msgstr "计划"

#: src/StickerSet.vala:184
msgid "Overtime"
msgstr "加班"

#: src/StickerSet.vala:185
msgid "Leave"
msgstr "离开"

#: src/StickerSet.vala:186
msgid "Expired"
msgstr "过期"

#: src/StickerSet.vala:187
msgid "Process"
msgstr "过程"

#: src/StickerSet.vala:188
msgid "Diploma 1"
msgstr "文凭 1"

#: src/StickerSet.vala:189
msgid "Diploma 2"
msgstr "文凭 2"

#: src/StickerSet.vala:190
msgid "Business contact"
msgstr "业务联系人"

#: src/StickerSet.vala:191
msgid "Survey"
msgstr "调查"

#: src/StickerSet.vala:192
msgid "Inspection"
msgstr "检查"

#: src/StickerSet.vala:193
msgid "Rules"
msgstr "规则"

#: src/StickerSet.vala:194
msgid "Todo list"
msgstr "待办事项列表"

#: src/StickerSet.vala:195
msgid "Ratings"
msgstr "评级"

#: src/StickerSet.vala:196
msgid "Questions"
msgstr "问题"

#: src/StickerSet.vala:197
msgid "Answers"
msgstr "答案"

#: src/StickerSet.vala:198
msgid "Fine print"
msgstr "精细印刷"

#: src/StickerSet.vala:199
msgid "Candle sticks"
msgstr "蜡烛图"

#: src/StickerSet.vala:200
msgid "Serial tasks"
msgstr "串式任务"

#: src/StickerSet.vala:201
msgid "Parallel tasks"
msgstr "并行任务"

#: src/StickerSet.vala:202
msgid "Tree structure"
msgstr "树形结构"

#: src/StickerSet.vala:203
msgid "Org unit"
msgstr "组织单元"

#: src/StickerSet.vala:204
msgid "Privacy"
msgstr "隐私"

#: src/StickerSet.vala:205
msgid "Disclaimer"
msgstr "负责声明"

#: src/StickerSet.vala:206
msgid "Callback"
msgstr "回叫"

#: src/StickerSet.vala:207
msgid "Service mark"
msgstr "服务标志"

#: src/StickerSet.vala:208
msgid "Registered trademark"
msgstr "注册商标"

#: src/StickerSet.vala:209
msgid "Trademark"
msgstr "商标"

#: src/StickerSet.vala:211
msgid "Copyleft"
msgstr "Copyleft标志"

#: src/StickerSet.vala:212
msgid "Sound recording copyright"
msgstr "录音版权"

#: src/StickerSet.vala:213
msgid "Butting in"
msgstr "插话"

#: src/StickerSet.vala:214
msgid "Multiple inputs"
msgstr "多个输入"

#: src/StickerSet.vala:215
msgid "Collect"
msgstr "收集"

#: src/StickerSet.vala:216
msgid "Internal"
msgstr "内部"

#: src/StickerSet.vala:217
msgid "External"
msgstr "外部"

#: src/StickerSet.vala:218
msgid "VIP"
msgstr "贵宾"

#: src/StickerSet.vala:219
msgid "Light at the end of tunnel"
msgstr "隧道尽头的亮光"

#: src/StickerSet.vala:220
msgid "Entering heaven alive"
msgstr "活着进入天堂"

#: src/StickerSet.vala:223
msgid "Biomass"
msgstr "生物量杯"

#: src/StickerSet.vala:224
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: src/StickerSet.vala:225
msgid "Do not inhale"
msgstr "不要吸气"

#: src/StickerSet.vala:226
msgid "Factory"
msgstr "工厂"

#: src/StickerSet.vala:227
msgid "Factory breakdown"
msgstr "工厂故障"

#: src/StickerSet.vala:228
msgid "Crystal oscillator"
msgstr "晶体振荡器"

#: src/StickerSet.vala:229
msgid "Capacitor"
msgstr "电容器"

#: src/StickerSet.vala:230
msgid "Electricity"
msgstr "电力"

#: src/StickerSet.vala:231
msgid "Electro devices"
msgstr "电子设备"

#: src/StickerSet.vala:232
msgid "Electrical sensor"
msgstr "电传感器"

#: src/StickerSet.vala:233
msgid "Electrical threshold"
msgstr "电气阈值"

#: src/StickerSet.vala:234
msgid "Automotive"
msgstr "汽车"

#: src/StickerSet.vala:235
msgid "Feed in"
msgstr "汇入"

#: src/StickerSet.vala:236
msgid "Dam"
msgstr "水坝"

#: src/StickerSet.vala:237
msgid "Biotech"
msgstr "生物"

#: src/StickerSet.vala:238
msgid "Advance"
msgstr "进展"

#: src/StickerSet.vala:239
msgid "Cloth"
msgstr "布料"

#: src/StickerSet.vala:240
msgid "Electronics"
msgstr "电子芯片"

#: src/StickerSet.vala:241
msgid "Deployment"
msgstr "部署"

#: src/StickerSet.vala:242
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: src/StickerSet.vala:243
msgid "Do not insert"
msgstr "不要注入"

#: src/StickerSet.vala:244
msgid "Do not mix"
msgstr "不要混合"

#: src/StickerSet.vala:245
msgid "Biohazard"
msgstr "有害生物"

#: src/StickerSet.vala:246
msgid "Circuit"
msgstr "电路"

#: src/StickerSet.vala:247
msgid "Engineering"
msgstr "工程"

#: src/StickerSet.vala:250
msgid "Cell phone"
msgstr "手机"

#: src/StickerSet.vala:251
msgid "iPhone"
msgstr "苹果手机"

#: src/StickerSet.vala:252
msgid "iPad"
msgstr "iPad平板电脑"

#: src/StickerSet.vala:253
msgid "Phone android"
msgstr "安卓手机"

#: src/StickerSet.vala:254
msgid "Tablet android"
msgstr "安卓平板电脑"

#: src/StickerSet.vala:255
msgid "Nook"
msgstr "Nook"

#: src/StickerSet.vala:256
msgid "Kindle"
msgstr "Kindle"

#: src/StickerSet.vala:257
msgid "Two smartphones"
msgstr "两部智能手机"

#: src/StickerSet.vala:258
msgid "Multiple devices"
msgstr "多个电子设备"

#: src/StickerSet.vala:259
msgid "Multiple smartphones"
msgstr "多部智能手机"

#: src/StickerSet.vala:260
msgid "Smartphone tablet"
msgstr "智能手机平板电脑"

#: src/StickerSet.vala:261
msgid "Touchscreen smartphone"
msgstr "触摸屏智能手机"

#: src/StickerSet.vala:262
msgid "Sim card"
msgstr "SIM卡"

#: src/StickerSet.vala:263
msgid "Sim card chip"
msgstr "SIM卡芯片"

#: src/StickerSet.vala:264
msgid "SMS"
msgstr "短信"

#: src/StickerSet.vala:265
msgid "MMS"
msgstr "彩信"

#: src/StickerSet.vala:266
msgid "Charge battery"
msgstr "充电电池"

#: src/StickerSet.vala:267
msgid "Full battery"
msgstr "电池充满电量"

#: src/StickerSet.vala:268
msgid "High battery"
msgstr "高电量"

#: src/StickerSet.vala:269
msgid "Middle battery"
msgstr "中电池"

#: src/StickerSet.vala:270
msgid "Low battery"
msgstr "低电量"

#: src/StickerSet.vala:271
msgid "Empty battery"
msgstr "电池电量不足"

#: src/StickerSet.vala:272
msgid "Phone"
msgstr "电话"

#: src/StickerSet.vala:273
msgid "Missed call"
msgstr "未接来电"

#: src/StickerSet.vala:274
msgid "End call"
msgstr "结束呼叫"

#: src/StickerSet.vala:275
msgid "Call transfer"
msgstr "呼叫转移"

#: src/StickerSet.vala:276
msgid "Video call"
msgstr "视频通话"

#: src/StickerSet.vala:277
msgid "No video"
msgstr "无视频"

#: src/StickerSet.vala:278
msgid "Rotate to portrait"
msgstr "旋转到纵向"

#: src/StickerSet.vala:279
msgid "Lock portrait"
msgstr "锁定纵向"

#: src/StickerSet.vala:280
msgid "Rotate to landscape"
msgstr "旋转到横向"

#: src/StickerSet.vala:281
msgid "Lock landscape"
msgstr "锁定横向"

#: src/StickerSet.vala:282
msgid "Voicemail"
msgstr "语音信箱"

#: src/StickerSet.vala:283
msgid "Speaker"
msgstr "喇叭"

#: src/StickerSet.vala:284
msgid "Headset"
msgstr "耳机"

#: src/StickerSet.vala:287
msgid "Left up"
msgstr "左上"

#: src/StickerSet.vala:288
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: src/StickerSet.vala:289
msgid "Right up"
msgstr "右上"

#: src/StickerSet.vala:290 src/StyleInspector.vala:1051
#: src/StyleInspector.vala:1483 src/StyleInspector.vala:1648
msgid "Left"
msgstr "向左"

#: src/StickerSet.vala:291 src/StyleInspector.vala:1053
#: src/StyleInspector.vala:1485 src/StyleInspector.vala:1650
msgid "Right"
msgstr "向右"

#: src/StickerSet.vala:292
msgid "Left down"
msgstr "左下"

#: src/StickerSet.vala:293
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: src/StickerSet.vala:294
msgid "Right down"
msgstr "右下"

#: src/StickerSet.vala:295
msgid "Collapse"
msgstr "折叠"

#: src/StickerSet.vala:296
msgid "Previous"
msgstr "上一个"

#: src/StickerSet.vala:297
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: src/StickerSet.vala:298
msgid "Expand"
msgstr "展开"

#: src/StickerSet.vala:299
msgid "Left down2"
msgstr "左下2"

#: src/StickerSet.vala:300
msgid "Up left"
msgstr "上左"

#: src/StickerSet.vala:301
msgid "Down right"
msgstr "下右"

#: src/StickerSet.vala:302
msgid "Right up2"
msgstr "右上2"

#: src/StickerSet.vala:303
msgid "Up right"
msgstr "上右"

#: src/StickerSet.vala:304
msgid "Right down2"
msgstr "右下2"

#: src/StickerSet.vala:305
msgid "Left up2"
msgstr "左上2"

#: src/StickerSet.vala:306
msgid "Down left"
msgstr "下左"

#: src/StickerSet.vala:311
msgid "Filing cabinet"
msgstr "档案柜"

#: src/StickerSet.vala:312
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: src/StickerSet.vala:313
msgid "Accept database"
msgstr "接受数据库"

#: src/StickerSet.vala:314
msgid "Add database"
msgstr "添加数据库"

#: src/StickerSet.vala:315
msgid "Delete database"
msgstr "删除数据库"

#: src/StickerSet.vala:316
msgid "Data backup"
msgstr "数据备份"

#: src/StickerSet.vala:317
msgid "Data recovery"
msgstr "数据恢复"

#: src/StickerSet.vala:318
msgid "Data configuration"
msgstr "数据配置"

#: src/StickerSet.vala:319
msgid "Data encryption"
msgstr "数据加密"

#: src/StickerSet.vala:320
msgid "Data protection"
msgstr "数据保护"

#: src/StickerSet.vala:321
msgid "Grid"
msgstr "网格"

#: src/StickerSet.vala:322
msgid "Data sheet"
msgstr "数据表"

#: src/StickerSet.vala:323
msgid "Add column"
msgstr "添加列"

#: src/StickerSet.vala:324
msgid "Delete column"
msgstr "删除列"

#: src/StickerSet.vala:325
msgid "Add row"
msgstr "添加行"

#: src/StickerSet.vala:326
msgid "Delete row"
msgstr "删除行"

#: src/StickerSet.vala:327
msgid "Generic sorting ascending"
msgstr "升序排列"

#: src/StickerSet.vala:328
msgid "Generic sorting descending"
msgstr "降序排列"

#: src/StickerSet.vala:329
msgid "Alphabetical sorting (A->Z)"
msgstr "按字母顺序排列（A->Z）"

#: src/StickerSet.vala:330
msgid "Alphabetical sorting (Z->A)"
msgstr "按字母倒序排列（Z->A）"

#: src/StickerSet.vala:331
msgid "Numerical sorting (2->1)"
msgstr "数字由大到小排序 （2->1）"

#: src/StickerSet.vala:332
msgid "Numerical sorting (1->2)"
msgstr "数字由小到大排序 （1->2）"

#: src/StickerSet.vala:333
msgid "Empty filter"
msgstr "空过滤器"

#: src/StickerSet.vala:334
msgid "Filled filter"
msgstr "填充过滤器"

#: src/StickerSet.vala:335
msgid "Clear filters"
msgstr "清除过滤器"

#: src/StickerSet.vala:336
msgid "Pie chart"
msgstr "饼图"

#: src/StickerSet.vala:337
msgid "Radar plot"
msgstr "雷达图"

#: src/StickerSet.vala:338
msgid "Heat map"
msgstr "热图"

#: src/StickerSet.vala:339
msgid "Timeline"
msgstr "时间线"

#: src/StickerSet.vala:340
msgid "Bar chart"
msgstr "条形图"

#: src/StickerSet.vala:341
msgid "Area chart"
msgstr "面积图"

#: src/StickerSet.vala:342
msgid "Scatter plot"
msgstr "散布图"

#: src/StickerSet.vala:343
msgid "Doughnut chart"
msgstr "圆环图"

#: src/StickerSet.vala:344
msgid "Combo chart"
msgstr "组合图"

#: src/StickerSet.vala:345
msgid "Flow chart"
msgstr "流程图"

#: src/StickerSet.vala:346
msgid "Line chart"
msgstr "折线图"

#: src/StickerSet.vala:347
msgid "Genealogy"
msgstr "谱系图"

#: src/StickerSet.vala:348
msgid "Mind map"
msgstr "思维导图"

#: src/StickerSet.vala:349
msgid "Workflow"
msgstr "工作流程"

#: src/StickerSet.vala:350
msgid "Positive dynamic"
msgstr "正动态"

#: src/StickerSet.vala:351
msgid "Negative dynamic"
msgstr "负动态"

#: src/StickerSet.vala:354
msgid "List"
msgstr "列表"

#: src/StickerSet.vala:355
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: src/StickerSet.vala:356
msgid "View details"
msgstr "查看详情"

#: src/StyleInspector.vala:36 src/Tags.vala:45
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/StyleInspector.vala:37
msgid "Selected Nodes"
msgstr "选定的节点"

#: src/StyleInspector.vala:38
msgid "Selected Connections"
msgstr "选定的连接"

#: src/StyleInspector.vala:39
msgid "Selected Callouts"
msgstr "选定的标记"

#: src/StyleInspector.vala:41
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: src/StyleInspector.vala:243
msgid "Deleted preferences default global style"
msgstr ""

#: src/StyleInspector.vala:244
#, c-format
msgid ""
"The default global style '%s' was deleted.  Setting default global style in "
"preferences to use the default Minder global style."
msgstr ""

#: src/StyleInspector.vala:270
msgid "Changes affect:"
msgstr "修改将会影响："

#: src/StyleInspector.vala:282
msgid "Copy current style"
msgstr ""

#: src/StyleInspector.vala:294
msgid "Paste copied style"
msgstr ""

#: src/StyleInspector.vala:305
#, fuzzy
msgid "Style Templates"
msgstr "模板"

#: src/StyleInspector.vala:339
msgid "Branch Options"
msgstr "分支选项"

#: src/StyleInspector.vala:419
msgid "Corner Radius"
msgstr "圆角半径"

#: src/StyleInspector.vala:464 src/StyleInspector.vala:904
msgid "Margin"
msgstr "边矩"

#: src/StyleInspector.vala:527
msgid "Link Options"
msgstr "链接选项"

#: src/StyleInspector.vala:550 src/StyleInspector.vala:1199
msgid "Line Dash"
msgstr "线形"

#: src/StyleInspector.vala:591 src/StyleInspector.vala:1327
msgid "Line Width"
msgstr "线宽"

#: src/StyleInspector.vala:643
msgid "Link Arrow"
msgstr "链接箭头"

#: src/StyleInspector.vala:677
#, fuzzy
msgid "Link Arrow Size"
msgstr "链接箭头"

#: src/StyleInspector.vala:752 src/Templates.vala:59 src/Templates.vala:64
msgid "Node Options"
msgstr "节点选项"

#: src/StyleInspector.vala:775
msgid "Border Style"
msgstr "边框样式"

#: src/StyleInspector.vala:818
msgid "Border Width"
msgstr "边框宽度"

#: src/StyleInspector.vala:869
msgid "Color Fill"
msgstr "颜色填充"

#: src/StyleInspector.vala:878
msgid ""
"Fills the node with color when the node\n"
"border is square, rounded or pill-shaped"
msgstr "当节点边框是矩形、圆形或药丸形状时，使用颜色填充节点"

#: src/StyleInspector.vala:949 src/StyleInspector.vala:1380
#: src/StyleInspector.vala:1679
msgid "Padding"
msgstr "填充"

#: src/StyleInspector.vala:994
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: src/StyleInspector.vala:1040 src/StyleInspector.vala:1472
#: src/StyleInspector.vala:1637
#, fuzzy
msgid "Text Alignment"
msgstr "节点对齐"

#: src/StyleInspector.vala:1052 src/StyleInspector.vala:1484
#: src/StyleInspector.vala:1649
#, fuzzy
msgid "Center"
msgstr "居中视图"

#: src/StyleInspector.vala:1082
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: src/StyleInspector.vala:1115
msgid "Enable Markup"
msgstr "启用标记"

#: src/StyleInspector.vala:1176 src/Templates.vala:60 src/Templates.vala:65
msgid "Connection Options"
msgstr "连接选项"

#: src/StyleInspector.vala:1280
#, fuzzy
msgid "Arrow Size"
msgstr "箭头"

#: src/StyleInspector.vala:1426
msgid "Title Font"
msgstr "标题字体"

#: src/StyleInspector.vala:1514
msgid "Title Width"
msgstr "标题宽度"

#: src/StyleInspector.vala:1567 src/Templates.vala:61 src/Templates.vala:66
msgid "Callout Options"
msgstr "标记选项"

#: src/StyleInspector.vala:1591
msgid "Text Font"
msgstr "文本字体"

#: src/StyleInspector.vala:1725
msgid "Pointer Width"
msgstr "指针宽度"

#: src/StyleInspector.vala:1771
msgid "Pointer Length"
msgstr "指标长度"

#: src/styles/LinkTypeCurved.vala:34
msgid "Curved"
msgstr "曲线"

#: src/styles/LinkTypeRounded.vala:34
msgid "Rounded"
msgstr "圆角"

#: src/styles/LinkTypeSquared.vala:34
msgid "Squared"
msgstr "直线"

#: src/styles/LinkTypeStraight.vala:34
msgid "Straight"
msgstr "直角"

#: src/styles/NodeBorderBracket.vala:34
msgid "Square Bracket"
msgstr "方形支架"

#: src/styles/NodeBorderPill.vala:34
msgid "Pill-shaped"
msgstr "药丸形"

#: src/styles/NodeBorderRounded.vala:34
msgid "Rounded Rectangle"
msgstr "圆角矩形"

#: src/styles/NodeBorderSquared.vala:34
msgid "Squared Off"
msgstr "方正"

#: src/styles/NodeBorderUnderlined.vala:34
msgid "Underlined"
msgstr "下划线"

#: src/Styles.vala:58
msgid "Solid"
msgstr "实线"

#: src/Styles.vala:59
msgid "Dotted"
msgstr "虚线"

#: src/Styles.vala:60
msgid "Short Dash"
msgstr "短划线"

#: src/Styles.vala:61
msgid "Long Dash"
msgstr "长破折号"

#: src/TagEditor.vala:60
#, fuzzy
msgid "Click to change tag color"
msgstr "修改颜色……"

#: src/TagEditor.vala:76
msgid ""
"Click to add/remove tag to selected node(s).  Click + Delete to remove node "
"from tag list.  Double-click to rename tag."
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:77
msgid ""
"Click + Delete to remove node from tag list.  Double-click to rename tag."
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:85
msgid "Enter tag name"
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:157 src/TagEditor.vala:252
msgid "Click to add tag to highlight list"
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:251
msgid "Click to remove tag from highlight"
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:312
msgid "Enter name of tag to find or create"
msgstr ""

#: src/TagEditor.vala:429
#, c-format
msgid "Create '%s' tag"
msgstr ""

#: src/Tagger.vala:125
msgid "Add Tag"
msgstr "添加标签"

#: src/TagInspector.vala:41
msgid ""
"Create, delete, edit mindmap tags.  Add or remove tags in selected node(s).  "
"Highlight tagged nodes in map."
msgstr ""

#: src/TagInspector.vala:70
#, fuzzy
msgid "Highlight Mode"
msgstr "右对齐"

#: src/TagInspector.vala:80
msgid "End Tag Highlighting"
msgstr ""

#: src/Tags.vala:46
msgid "Any"
msgstr ""

#: src/Tags.vala:82 src/ThemeEditor.vala:119
msgid "Tag"
msgstr "标记"

#: src/TemplateEditor.vala:51
msgid "Create or search templates"
msgstr ""

#: src/TemplateEditor.vala:64
#, fuzzy, c-format
msgid "Create '%s' template"
msgstr "模板"

#: src/TemplateEditor.vala:129
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "编辑备注"

#: src/TemplateEditor.vala:140
#, fuzzy
msgid "Search Templates"
msgstr "模板"

#: src/TemplateEditor.vala:140
msgid "Create or Search Templates"
msgstr ""

#: src/TemplateGroup.vala:111
msgid "Save Style As Template"
msgstr ""

#: src/TemplateGroup.vala:115
#, fuzzy
msgid "Load Saved Style"
msgstr "边框样式"

#: src/Templates.vala:58
#, fuzzy
msgid "All Options"
msgstr "标记选项"

#: src/Templates.vala:62
#, fuzzy
msgid "Node Branch Options"
msgstr "分支选项"

#: src/Templates.vala:63
#, fuzzy
msgid "Node Link Options"
msgstr "链接选项"

#: src/TextMenu.vala:41
msgid "Insert Emoji"
msgstr "插入表情符号"

#: src/TextMenu.vala:44
msgid "Open Link"
msgstr "打开链接"

#: src/TextMenu.vala:47
msgid "Add Link"
msgstr "添加链接"

#: src/TextMenu.vala:48
msgid "Edit Link"
msgstr "编辑链接"

#: src/TextMenu.vala:49
msgid "Remove Link"
msgstr "删除链接"

#: src/TextParser.vala:68
#, c-format
msgid "Parser regex error (re: %s, error: %s)\n"
msgstr "解析器正则表达式错误（重新： %s， 错误： %s）\n"

#: src/ThemeEditor.vala:52
msgid "Customize Theme"
msgstr "自定义主题"

#: src/ThemeEditor.vala:57
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/ThemeEditor.vala:97
msgid "Base Colors"
msgstr "基色"

#: src/ThemeEditor.vala:104
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: src/ThemeEditor.vala:105
msgid "Foreground"
msgstr "前景"

#: src/ThemeEditor.vala:106
msgid "Root Node Background"
msgstr "根节点背景"

#: src/ThemeEditor.vala:107
msgid "Root Node Foreground"
msgstr "根节点前景"

#: src/ThemeEditor.vala:108
msgid "Node Select Background"
msgstr "节点选择背景"

#: src/ThemeEditor.vala:109
msgid "Node Select Foreground"
msgstr "节点选择前景"

#: src/ThemeEditor.vala:110
msgid "Text Select Background"
msgstr "文本选择背景"

#: src/ThemeEditor.vala:111
msgid "Text Select Foreground"
msgstr "文本选择前景"

#: src/ThemeEditor.vala:112
msgid "Text Cursor"
msgstr "文本光标"

#: src/ThemeEditor.vala:113
msgid "Attachable Highlight"
msgstr "可附加高亮显示"

#: src/ThemeEditor.vala:114
msgid "Connection Color"
msgstr "连接颜色"

#: src/ThemeEditor.vala:115
msgid "Connection Title Color"
msgstr "连接标题颜色"

#: src/ThemeEditor.vala:116
msgid "Callout Background"
msgstr "标记背景"

#: src/ThemeEditor.vala:117
msgid "URL Link Background"
msgstr "网址链接背景"

#: src/ThemeEditor.vala:118
msgid "URL Link Foreground"
msgstr "网址链接前景"

#: src/ThemeEditor.vala:120
msgid "Markdown Syntax Chars"
msgstr "Markdown 语法字符"

#: src/ThemeEditor.vala:121
msgid "Match Background"
msgstr "匹配背景"

#: src/ThemeEditor.vala:122
msgid "Match Foreground"
msgstr "匹配前景"

#: src/ThemeEditor.vala:123
msgid "Markdown List Item"
msgstr "Markdown 列表项目"

#: src/ThemeEditor.vala:209
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: src/ThemeEditor.vala:230
msgid "Delete theme?"
msgstr "要删除主题吗？"

#: src/ThemeEditor.vala:231
msgid "This operation cannot be undone."
msgstr "此操作无法撤消。"

#: src/ThemeEditor.vala:236 src/Utils.vala:473
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/ThemeEditor.vala:239 src/Utils.vala:476
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/ThemeEditor.vala:260
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: src/themes/ThemeDark.vala:28
msgid "Dark"
msgstr "暗色"

#: src/themes/ThemeDefault.vala:28
msgid "Light"
msgstr "亮色"

#: src/themes/ThemeSolarizedDark.vala:31
msgid "Solarized Dark"
msgstr "日光暗色"

#: src/themes/ThemeSolarizedLight.vala:31
msgid "Solarized Light"
msgstr "日光亮色"

#: src/Themes.vala:196
msgid "Error parsing regular expression"
msgstr "分析正则表达式时出错"

#: src/Theme.vala:208
#, c-format
msgid "Unable to load background color: %s"
msgstr "无法加载背景色： %s"

#: src/Theme.vala:307
msgid "Root"
msgstr "根"

#: src/undo_actions/UndoCalloutResize.vala:33
#, fuzzy
msgid "callout resize"
msgstr "节点大小调整"

#: src/undo_actions/UndoCalloutText.vala:32
msgid "callout text change"
msgstr "标记文本修改"

#: src/undo_actions/UndoConnectedNode.vala:31
msgid "connected node"
msgstr "连接的节点"

#: src/undo_actions/UndoConnectionAdd.vala:31
msgid "add connection"
msgstr "添加连接"

#: src/undo_actions/UndoConnectionColor.vala:33
msgid "connection color change"
msgstr "连接颜色修改"

#: src/undo_actions/UndoConnectionDelete.vala:30
msgid "delete connection"
msgstr "删除连接"

#: src/undo_actions/UndoConnectionNote.vala:32
msgid "connection note change"
msgstr "连接备注修改"

#: src/undo_actions/UndoConnectionsDelete.vala:31
msgid "delete connections"
msgstr "删除连接"

#: src/undo_actions/UndoConnectionStickerAdd.vala:31
msgid "add connection sticker"
msgstr "添加连接贴纸"

#: src/undo_actions/UndoConnectionStickerChange.vala:31
msgid "change connection sticker"
msgstr "更换连接贴纸"

#: src/undo_actions/UndoConnectionStickerRemove.vala:31
msgid "remove connection sticker"
msgstr "删除连接贴纸"

#: src/undo_actions/UndoConnectionTitle.vala:32
msgid "connection title change"
msgstr "连接标题修改"

#: src/undo_actions/UndoGroupAdd.vala:31
msgid "add group"
msgstr "添加群组"

#: src/undo_actions/UndoGroupNote.vala:32
msgid "node group note change"
msgstr "节点群组备注修改"

#: src/undo_actions/UndoGroupRemove.vala:30
msgid "remove group"
msgstr "删除群组"

#: src/undo_actions/UndoGroupsColor.vala:33
msgid "group color change"
msgstr "群组颜色更改"

#: src/undo_actions/UndoGroupsMerge.vala:31
msgid "group merge"
msgstr "群组合并"

#: src/undo_actions/UndoGroupsRemove.vala:30
msgid "remove groups"
msgstr "删除群组"

#: src/undo_actions/UndoNodeAddParent.vala:32
msgid "add parent node"
msgstr "添加父节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeAttach.vala:43
#: src/undo_actions/UndoNodeAttach.vala:62
msgid "attach node"
msgstr "附加节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeBalance.vala:64
msgid "balance nodes"
msgstr "平衡节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeCallout.vala:31
msgid "node callout changed"
msgstr "节点标记修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeCut.vala:34
msgid "cut node"
msgstr "剪切节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeDelete.vala:35
msgid "delete node"
msgstr "删除节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeDetach.vala:35
msgid "detach node"
msgstr "拆分节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeFolds.vala:30
#: src/undo_actions/UndoNodeFolds.vala:35
msgid "node fold changes"
msgstr "节点折叠修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeGroup.vala:30
msgid "node group change"
msgstr "节点群组修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeImage.vala:32
msgid "node image change"
msgstr "节点图像更改"

#: src/undo_actions/UndoNodeInsert.vala:33
msgid "insert node"
msgstr "插入节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeLayout.vala:30
msgid "change layout"
msgstr "修改布局"

#: src/undo_actions/UndoNodeLinkColor.vala:33
msgid "link color change"
msgstr "链接颜色修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeLink.vala:32
msgid "node link change"
msgstr "节点链接修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeMove.vala:39
msgid "move node"
msgstr "移动节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeName.vala:33
msgid "node name change"
msgstr "节点名称修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeNote.vala:32
msgid "node note change"
msgstr "节点备注修改"

#: src/undo_actions/UndoNodePaste.vala:36
msgid "paste node"
msgstr "粘贴节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeReparentLinkColor.vala:32
#: src/undo_actions/UndoNodesReparentLinkColor.vala:33
msgid "node link color reparent"
msgstr "节点链接颜色重设"

#: src/undo_actions/UndoNodeReparent.vala:33
msgid "reparent children"
msgstr "重设子节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeReplace.vala:31
msgid "replace node"
msgstr "替换节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeResize.vala:34
msgid "node resize"
msgstr "节点大小调整"

#: src/undo_actions/UndoNodesAlign.vala:57
msgid "node alignment"
msgstr "节点对齐"

#: src/undo_actions/UndoNodesAttach.vala:33
#, fuzzy
msgid "nodes attach"
msgstr "节点任务修改"

#: src/undo_actions/UndoNodesCut.vala:29
msgid "cut nodes"
msgstr "剪切节点"

#: src/undo_actions/UndoNodesDelete.vala:43
msgid "delete nodes"
msgstr "删除节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeSequences.vala:30
#, fuzzy
msgid "node sequence changes"
msgstr "节点名称修改"

#: src/undo_actions/UndoNodesGroup.vala:30
msgid "change node groups"
msgstr "更改节点群组"

#: src/undo_actions/UndoNodesInsert.vala:37
msgid "insert nodes"
msgstr "插入节点"

#: src/undo_actions/UndoNodesLinkColor.vala:33
msgid "node link color changes"
msgstr "节点链接颜色修改"

#: src/undo_actions/UndoNodesLink.vala:31
msgid "node link changes"
msgstr "节点链接修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeSort.vala:57
msgid "sort nodes"
msgstr "排序节点"

#: src/undo_actions/UndoNodesRandLinkColor.vala:33
msgid "random node link color changes"
msgstr "节点链接颜色随机变化"

#: src/undo_actions/UndoNodesReplace.vala:31
msgid "replace nodes"
msgstr "替换节点"

#: src/undo_actions/UndoNodesTagAdd.vala:32
#, fuzzy
msgid "tag add"
msgstr "格式标签添加"

#: src/undo_actions/UndoNodesTagRemove.vala:32
#, fuzzy
msgid "tag remove"
msgstr "格式标记删除"

#: src/undo_actions/UndoNodeStickerAdd.vala:31
msgid "add node sticker"
msgstr "添加节点贴纸"

#: src/undo_actions/UndoNodeStickerChange.vala:31
msgid "change node sticker"
msgstr "修改节点贴纸"

#: src/undo_actions/UndoNodeStickerRemove.vala:31
msgid "remove node sticker"
msgstr "删除节点贴纸"

#: src/undo_actions/UndoNodeSummaryDelete.vala:32
#, fuzzy
msgid "delete summary node"
msgstr "插入节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeSummaryFromNode.vala:31
#, fuzzy
msgid "convert to summary node"
msgstr "插入节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeSummary.vala:32
#, fuzzy
msgid "insert summary node"
msgstr "插入节点"

#: src/undo_actions/UndoNodeTasks.vala:30
msgid "node task changes"
msgstr "节点任务修改"

#: src/undo_actions/UndoNodeUnclify.vala:33
#, fuzzy
msgid "reparent node"
msgstr "替换节点"

#: src/undo_actions/UndoStickerAdd.vala:30
#: src/undo_actions/UndoStickerMove.vala:33
msgid "add sticker"
msgstr "添加贴纸"

#: src/undo_actions/UndoStickerChange.vala:31
msgid "change sticker"
msgstr "更换贴纸"

#: src/undo_actions/UndoStickerRemove.vala:31
msgid "remove sticker"
msgstr "删除贴纸"

#: src/undo_actions/UndoStickerResize.vala:32
msgid "resize sticker"
msgstr "调整贴纸大小"

#: src/undo_actions/UndoStyleChange.vala:39
msgid "style change"
msgstr "样式修改"

#: src/undo_actions/UndoTagChange.vala:32
#, fuzzy
msgid "tag change"
msgstr "样式修改"

#: src/undo_actions/UndoTagsAdd.vala:33
#, fuzzy
msgid "mindmap tag add"
msgstr "格式标签添加"

#: src/undo_actions/UndoTagsRemove.vala:33
#, fuzzy
msgid "mindmap tag remove"
msgstr "格式标记删除"

#: src/undo_actions/UndoTextClearTags.vala:31
msgid "clear formatting"
msgstr "清除格式"

#: src/undo_actions/UndoTextDelete.vala:30
msgid "text deletion"
msgstr "文本删除"

#: src/undo_actions/UndoTextInsert.vala:29
#: src/undo_actions/UndoTextMultiInsert.vala:33
msgid "text insertion"
msgstr "文本插入"

#: src/undo_actions/UndoTextReplace.vala:31
msgid "text replacement"
msgstr "文本替换"

#: src/undo_actions/UndoTextTagAdd.vala:32
msgid "format tag add"
msgstr "格式标签添加"

#: src/undo_actions/UndoTextTagRemove.vala:32
msgid "format tag remove"
msgstr "格式标记删除"

#: src/UndoBuffer.vala:85
msgid "Undo "
msgstr "撤消"

#: src/UndoBuffer.vala:91
msgid "Redo "
msgstr "重做"

#: src/UrlEditor.vala:38
msgid "URL"
msgstr "网址"

#: src/Utils.vala:183
#, c-format
msgid "error: %s\n"
msgstr "错误： %s\n"

#: src/ZoomWidget.vala:98
msgid "Zoom Actual"
msgstr "缩放到实际大小"

#, fuzzy
#~ msgid "Copyright © 2018-2024 Trevor Williams"
#~ msgstr "版权所有 © 2018-2021 Trevor Williams"

#~ msgid "Hide themes not matching visual style"
#~ msgstr "隐藏与视觉样式不匹配的主题"

#~ msgid "Prefer Dark Mode"
#~ msgstr "首选深色模式"

#, fuzzy
#~ msgid "No Commands Listed"
#~ msgstr "节点命令"

#~ msgid "Minder Shortcuts"
#~ msgstr "Minder快捷键"

#~ msgid "Print File"
#~ msgstr "打印文件"

#~ msgid "Notebook Tabs"
#~ msgstr "笔记本选项卡"

#~ msgid "Close Current Tab"
#~ msgstr "关闭当前选项卡"

#~ msgid "Go to Next Tab"
#~ msgstr "转到下一个选项卡"

#~ msgid "Go to Previous Tab"
#~ msgstr "转到上一个选项卡"

#~ msgid "Undo/Redo"
#~ msgstr "撤消/重做"

#~ msgid "Undo Last Change"
#~ msgstr "撤消上次修改"

#~ msgid "Redo Last Undo"
#~ msgstr "重做上次撤消"

#~ msgid "Zooming"
#~ msgstr "缩放"

#~ msgid "Zoom To Actual Size"
#~ msgstr "缩放至实际大小"

#~ msgid "Zoom To Fit"
#~ msgstr "缩放以合适大小"

#~ msgid "Properties Sidebar"
#~ msgstr "属性侧边栏"

#~ msgid "Show Current Tab"
#~ msgstr "显示当前选项卡"

#~ msgid "Show Style Tab"
#~ msgstr "显示样式选项卡"

#~ msgid "Show Sticker Tab"
#~ msgstr "显示贴纸选项卡"

#~ msgid "Show Map Tab"
#~ msgstr "显示思维导图选项卡"

#~ msgid "Miscellaneous"
#~ msgstr "其他选项"

#~ msgid "Toggle Focus Mode"
#~ msgstr "切换对焦模式"

#~ msgid "Search Nodes/Connections"
#~ msgstr "搜索节点/连接"

#~ msgid "Show Preferences"
#~ msgstr "显示首选项"

#~ msgid "Show Keyboard Shortcuts"
#~ msgstr "显示键盘快捷键"

#~ msgid "Quit Application"
#~ msgstr "退出程序"

#~ msgid "Node Commands"
#~ msgstr "节点命令"

#~ msgid "Creation/Deletion"
#~ msgstr "创建/删除"

#~ msgid "New Sibling Node"
#~ msgstr "新建同级节点"

#~ msgid "New Connected Node"
#~ msgstr "新建连接的节点"

#~ msgid "New Child Node"
#~ msgstr "新建子节点"

#~ msgid "Quick Entry Insertion"
#~ msgstr "快速输入插入"

#~ msgid "Quick Entry Replacement"
#~ msgstr "快速输入替换"

#~ msgid "Clipboard"
#~ msgstr "剪贴板"

#~ msgid "Copy Node"
#~ msgstr "复制节点"

#~ msgid "Cut Node"
#~ msgstr "剪切节点"

#~ msgid "Add Child Node With Clipboard"
#~ msgstr "使用剪贴板添加子节点"

#~ msgid "Replace With Clipboard"
#~ msgstr "以剪贴板中内容替换"

#~ msgid "Center In View"
#~ msgstr "居中视图"

#~ msgid "Place Into View"
#~ msgstr "放入视图"

#~ msgid "Changing Current"
#~ msgstr "修改当前内容"

#~ msgid "Edit Title"
#~ msgstr "编辑标题"

#~ msgid "Change Task State"
#~ msgstr "修改任务状态"

#~ msgid "Add URL Link To Text"
#~ msgstr "将网址链接添加到文本"

#~ msgid "Remove URL Link From Text"
#~ msgstr "从文本中删除网址链接"

#, fuzzy
#~ msgid "Change Link Color"
#~ msgstr "链接颜色"

#~ msgid "View Properties"
#~ msgstr "查看属性"

#~ msgid "Toggle Node Link"
#~ msgstr "切换节点链接"

#~ msgid "Create Link to Selected Node"
#~ msgstr "创建指向所选节点的链接"

#~ msgid "[After using this command, 'y' will create the link]"
#~ msgstr "[使用此命令后，“y”将创建链接]"

#~ msgid "Create Group"
#~ msgstr "创建群组"

#~ msgid "Create Connection"
#~ msgstr "创建连接"

#~ msgid "Create Callout"
#~ msgstr "创建群组"

#~ msgid "Selection"
#~ msgstr "选择"

#~ msgid "Select Root"
#~ msgstr "选择根节点"

#~ msgid "Select Parent"
#~ msgstr "选择父节点"

#~ msgid "Select Next Sibling"
#~ msgstr "选择下一个同级节点"

#~ msgid "Select Previous Sibling"
#~ msgstr "选择上一个同级节点"

#~ msgid "Select Child"
#~ msgstr "选择子节点"

#~ msgid "Select Children"
#~ msgstr "选择子节点"

#~ msgid "Select Subtree"
#~ msgstr "选择下级树形"

#~ msgid "Select Node Below"
#~ msgstr "选择下方的节点"

#~ msgid "Select Node Above"
#~ msgstr "选择上方的节点"

#~ msgid "Select Node To Right"
#~ msgstr "选择右侧的节点"

#~ msgid "Select Node To Left"
#~ msgstr "选择左侧的节点"

#~ msgid "Select Linked Node"
#~ msgstr "选择链接节点"

#~ msgid "Select Callout"
#~ msgstr "选择标记"

#~ msgid "Select Attached Connection"
#~ msgstr "选择附加连接"

#~ msgid "Move"
#~ msgstr "移动"

#~ msgid "Swap with Sibling Node to Right"
#~ msgstr "与右侧同级节点交换"

#~ msgid "Swap with Sibling Node to Left"
#~ msgstr "与左侧同级节点交换"

#~ msgid "Swap with Sibling Node Above"
#~ msgstr "与上方同级节点交换"

#~ msgid "Swap with Sibling Node Below"
#~ msgstr "与下方同级节点交换"

#~ msgid "Sort Child Nodes Alphabetically"
#~ msgstr "按字母顺序对子节点进行排序"

#~ msgid "Alignment"
#~ msgstr "对齐"

#~ msgid "Align Top Side"
#~ msgstr "顶部对齐"

#, fuzzy
#~ msgid "Align Vertical Center"
#~ msgstr "垂直居中对齐"

#~ msgid "Align Bottom Side"
#~ msgstr "底部对齐"

#~ msgid "Align Left Side"
#~ msgstr "左对齐"

#, fuzzy
#~ msgid "Align Horizontal Center"
#~ msgstr "水平居中对齐"

#~ msgid "Align Right Side"
#~ msgstr "右对齐"

#, fuzzy
#~ msgid "Callout Commands"
#~ msgstr "节点命令"

#~ msgid "Change Current"
#~ msgstr "修改当前内容"

#~ msgid "Connection Commands"
#~ msgstr "连接命令"

#~ msgid "Show Properties"
#~ msgstr "显示属性"

#~ msgid "Traversal"
#~ msgstr "遍历"

#~ msgid "Select Start Node"
#~ msgstr "选择起始节点"

#~ msgid "Select End Node"
#~ msgstr "选择结束节点"

#~ msgid "Select Next Connection"
#~ msgstr "选择下一个连接"

#~ msgid "Select Previous Connection"
#~ msgstr "选择上一个连接"

#~ msgid "Insert Newline Character"
#~ msgstr "插入新行符号"

#~ msgid "Insert Tab Character"
#~ msgstr "插入制表符"

#~ msgid "Show Emoji Picker"
#~ msgstr "显示表情符号选取器"

#~ msgid "Add URL Link To Selected Text"
#~ msgstr "向所选文本添加网址链接"

#~ msgid "End Editing"
#~ msgstr "结束编辑"

#~ msgid "Cursor Movement"
#~ msgstr "光标移动"

#~ msgid "Next Character"
#~ msgstr "下一个字符"

#~ msgid "Previous Character"
#~ msgstr "上一个字符"

#~ msgid "Next Word"
#~ msgstr "下一个词"

#~ msgid "Previous Word"
#~ msgstr "上一个词"

#~ msgid "Next Line"
#~ msgstr "下一行"

#~ msgid "Previous Line"
#~ msgstr "上一行"

#~ msgid "Start Of Text"
#~ msgstr "文本开头"

#~ msgid "End Of Text"
#~ msgstr "文本结尾"

#~ msgid "Copy Selected Text"
#~ msgstr "复制所选文本"

#~ msgid "Cut Selected Text"
#~ msgstr "剪切所选文本"

#~ msgid "Paste Text"
#~ msgstr "粘贴文本"

#~ msgid "Add Next Character"
#~ msgstr "添加下一个字符"

#~ msgid "Add Previous Character"
#~ msgstr "添加上一个字符"

#~ msgid "Add Next Word"
#~ msgstr "添加下一个单词"

#~ msgid "Add Previous Word"
#~ msgstr "添加上一个单词"

#~ msgid "Add Next Line"
#~ msgstr "添加下一行"

#~ msgid "Add Previous Line"
#~ msgstr "添加上一行"

#~ msgid "Add Start Of Text"
#~ msgstr "添加文本开头"

#~ msgid "Add End Of Text"
#~ msgstr "添加文本结尾"

#~ msgid "Select All Text"
#~ msgstr "选择所有文本"

#~ msgid "Clear Selection"
#~ msgstr "清除选择"

#~ msgid "Edit Image in Canvas"
#~ msgstr "在画布中编辑图像"

#~ msgid "[Double left-click on image]"
#~ msgstr "[双击图像]"

#~ msgid "[Shift + Scrollwheel up/down]"
#~ msgstr "[Shift键 + 滚轮向上/向下]"

#~ msgid "[Control + Double left-click on parent node]"
#~ msgstr "[Ctrl键 + 双击父节点]"

#~ msgid "Item Selection Toggle (Add to/Remove from Selection)"
#~ msgstr "项目选择切换（添加到所选内容/从所选内容中删除）"

#~ msgid "[Shift + Control + Triple left-click on node]"
#~ msgstr "[Shift键 + Ctrl键 + 三次左键点击节点]"

#~ msgid "[Left-click anywhere in text]"
#~ msgstr "[左键单击文本中的任意位置]"

#~ msgid "Select current word"
#~ msgstr "选择当前单词"

#~ msgid "[Triple left-click anywhere in text]"
#~ msgstr "[在文本中的任意位置单击三次左键]"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete Saved Style"
#~ msgstr "删除节点"

#, fuzzy
#~ msgid "Template Name:"
#~ msgstr "模板"

#, fuzzy
#~ msgid "Enter template name"
#~ msgstr "活着进入天堂"

#~ msgid "Close Tab"
#~ msgstr "关闭选项卡"

#~ msgid "Open in a New Window"
#~ msgstr "在新窗口中打开"

#~ msgid "Duplicate"
#~ msgstr "重复"

#~ msgid "Close Other Tab"
#~ msgstr "关闭其他选项卡"

#~ msgid "Close Other Tabs"
#~ msgstr "关闭其他选项卡"

#~ msgid "Clear All"
#~ msgstr "全部清除"

#~ msgid "New Tab"
#~ msgstr "新建选项卡"

#~ msgid "Undo Close Tab"
#~ msgstr "撤消关闭选项卡"

#~ msgid "Closed Tabs"
#~ msgstr "已关闭的选项卡"

#~ msgid "Align left side of selected nodes"
#~ msgstr "所选节点左侧对齐"

#~ msgid "Align horizontal center of selected nodes"
#~ msgstr "所选节点水平居中对齐"

#~ msgid "Align right side of selected nodes"
#~ msgstr "所选节点右侧对齐"

#~ msgid "Align vertical center of selected nodes"
#~ msgstr "所选节点垂直居中对齐"

#~ msgid "Align bottom side of selected nodes"
#~ msgstr "所选节点下部对齐"

#, fuzzy
#~ msgid "Use to Summarize Previous Sibling Nodes"
#~ msgstr "上一个同级节点"

#~ msgid "Remove Node Links"
#~ msgstr "删除节点链接"

#~ msgid "Restore Link"
#~ msgstr "恢复链接"

#~ msgid "Run testing"
#~ msgstr "运行测试"

#, fuzzy
#~ msgid "Natural scrolling"
#~ msgstr "交易平稳"

#, fuzzy
#~ msgid "Add Summary Node"
#~ msgstr "添加父节点"

#~ msgid "Format to export as (only used when --export is used)"
#~ msgstr "要导出的格式为（仅在使用 --export 时使用）"
